[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (80)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (79)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合已延期
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

2022卡塔爾世盃外

已決定延期舉行，FIFA及AFC將會於稍後時間通知香港足球總會有關賽事嘅新賽期。香港 對 伊拉克 早前已經確定延期，球迷可以喺2020年4月6日開始申請退票，已經買咗飛嘅球迷將獲包括手續費在內嘅全數退款，退票手續細節如下：

2020亞協東亞區

已決定延期舉行。和富大埔終止參與亞協賽事，就亞洲足協（AFC）如何處理球隊退出亞協盃的情況，根據亞協的比賽章程（Competition regulations），如大埔於賽事開始（Commencement of the Competition）前退出，將被罰款1萬或2萬元美金。AFC可決定由另一球會補上該席位，或更改比賽制度。

相反，若大埔在賽事開始後才退賽，除會面臨2萬至10萬元美金不等的罰款，也有機會被禁止參加亞協盃兩年。而AFC亦會直接取消大埔所有比賽成績，意味分組賽由餘下3隊競逐。詳情有待AFC公佈。

港超聯

和富大埔、標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

本季餘下賽事將不早於八月中復賽，並預計於十一月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

此外，就球會早前反映希望爭取政府支援，經本會與政府積極跟進後，已成功取得政府資助，球會無須支付早前於二月及三月期間閉門作賽之賽事所需費用，以及球隊相關之訓練場租。

香港外流球員討論區 (25)

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年4月）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

冠忠藍區勾結黑警

南區死忠 Southern Ultras
自從球會早前引發起關公災難，我地自己內部骨幹成員已經討論左整整一日。好坦白講，南區死忠係一個大家庭，年齡由三歲到八十歲又有，唔同背景、立場既人都有。當初成立南區死忠既原意就係:「Football without "TRUE FANS" is NOTHING」

我地只係一班普通南區球迷，為球隊熱血, 南區去邊度比賽就去到邊支持。歡迎熱愛南區既你加入我地呢個熱血家庭！撐要激情！反要理性！

我地設立呢個立場就係純粹想凝聚一班入場睇南區既街坊球迷。而對於近日不斷有熱心球迷想問我地南區死忠既立場或者睇法，我地一直都未覆係因為我地諗唔到點樣回應。直至依家或者可以咁講:「支持抗疫做運動，反對濫用暴力對待市民。」始終，南區死忠係一個支持南區足球隊既打氣團體，我地無咁既權力去左右會方既決定，我地最多都只係喺觀眾席上嗌「我愛4-3-3」或者「5個入球，缺一不可」。只要你係熱愛南區足球，不論立場、背景，都可以成為南區死忠既一份子。

去到最後，小編相信，黃藍是政見，黑白是良知，喺大是大非面前，希望大家依然可以冷靜地落每一個判斷同決定。撐要激情，反要理性！

留名

LM

習近平食屎！

貝老狗平時最鐘意請飲請食
而家出事班濕鳩體記即刻仆撚住街咁出嚟幫牠護航

港超一隊二隊退出晒
重有無升降班 冠軍之類?

本季餘下賽事將不早於八月中復賽，並預計於十一月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

足總消失的審計委員會

審計報告揭發足總管理混亂，負責內部監察的審計委員會
三年來只得一個人，會議都開不到。足總沒有公開委員會召集人是誰；「新聞刺針」找到這個人的身分，還問過兩任足總主席，為何一個這樣重要的委員會，可以沒開會？

阿輝冇得再問候阿濤老母

貝老：同事做嘢鳩流流

咁香港隊呢

Lm

6月啦港足都係得80個post

易嬉到，咪就係唔駛問責，又冇人監管，做到成pat屎咁
cap水就最撚叻，想過5000萬資助又要睇住你班仆街玩弄香港足球
好撚難啦屌你老母

冇比賽

無所謂 要開返波先推得快啲
講花生講轉會講足總唔會推得快

洛9都應該仲有約咁走既會係高美斯？

9月之前都會係咁

選舉事務處公布，今年臨時選民登記冊新登記選民破紀錄，有逾40萬人，全港選民達445萬人。至於傳統功能界別，選民人數近25萬。28個界別中升幅最高是飲食界，增加四成三；其次是體育、演藝、文化及出版界。

咁之前吹到唔肯減薪既外援係高美斯

高美斯不了，跌哂watt

有時都覺得香港足球圈子幾登意
大會就簽細會外援，細會反而成日出面搵外援

近年開始，因為中太多伏，中完半季又要換

Manu唔係話有新東家咩

Manu Gavilan

My bad

【港足】報道揭時任足總審計委召集人誰屬 前主席：重要部門怎會無開會？
June 1, 2020 體路

【體路專訊】審計報告揭發足總轄下的審計委員會由2015年起4年半未曾開會，足總在立法會帳目委員會公開聆訊上透露，當年未能找到足夠委員加入，只有一人擔任委員會召集人，但未有透露名字。有線新聞的《新聞刺針》今日（1日）報道，該名審計委員會召集人為董事許國定，並引述時任足總主席梁孔德指委員會曾開會，惟現任主席貝鈞奇則表示「既然沒有組成委員會就當然沒有開會」，又指年報出現「賬目經審計委員會通過」的字眼可能是同事忘記刪除。

審計報告揭發足總轄下的審計委員會由2015年起沒有按規例舉行會議，多名立法會議員在公開聆訊上均表示驚訝。貝鈞奇指當時為梁孔德擔任足總主席，自己並非負責相關事宜。行政總裁溫達倫就指足總當年未能找到足夠委員加入，只有一人擔任委員會召集人。《新聞刺針》今日報道，該名因不明原因未有尋找委員的召集人是足總董事之一、前廉署防貪處助理署長許國定，不過他拒絕回應事件。

報道引述時任主席梁孔德指，許國定當時患癌，病了一段時間：「他後來康復了，好像一直都有跟進的。」梁孔德又指記憶中審計委員會曾經開會，但對為何沒有會議紀錄並不知情：「這麼多會，秘書處可能遺漏了，不然如何運作？那個都是很重要的部門，怎可能沒開會。」但現任主席貝鈞奇就指，既然沒有組成委員會就當然沒有開會：「可能大家當時覺得重要性不太逼切，當然有少許不足之處，但也不能說靠這個委員會監管足總事務。」

2015年至2017年足總年報寫明「足總的賬目經財務小組及審計委員會確認」，報道引述貝鈞奇解釋可能是同事看完報告，「14至15年有審計委員會的字眼就『照辦煮碗』，下一年沒有刪除字句，但只要董事會通過便可。」報道同時追訪足總機構管治總監胡子慶，惟對方拒絕回應自己有否失職。溫達倫在聆訊上指，新年度已有3名成員組成審計委員會並已召開2次會議。翻查足總網頁，審計委員會現時由黃良柏任召集人，主席為黃煒邦，及兩名委員方文傑及官俊庭。貝鈞奇及足總總幹事袁文川周五會以證人身分出席帳委會針對足總的第二次公開聆訊。

另外，港超聯球會東方龍獅今日宣布，技術總監安祖史杜錫，以及徐德帥、曾錦濤和林學曦3位球員約滿後將會離隊。據了解，東方已簽下一名即將具備本地身份的外援攻擊球員，或會在月內宣布。

文：麥景智

咪即係代表呢招奏效

一哥上位了

咁咪好，上位好機會

會係費蘭度定勞高呢

我反而覺得咁先正路
細會要求變去贏，自然會肯試新人
大會要成績 揀proven 嘅外援好合理

同埋簽完就算唔啱用
都削弱人地實力

有心想係亞洲賽表現好 就唔可以簽死港超外援

高層決定先公佈離隊球員名單，稍後公佈新加盟球員，包括前足球先生費蘭度從傑志加盟。

其中，28歲的前港將林學曦在季中已經獲外借回母會標準流浪，但未知是否會被正式簽回。流浪總監李輝立指，由於新一季可能在11月才開始，現時未有任何招兵買馬的行動，加上球會未決定踢港甲還是港超及班費問題，故此現階段未能回答球迷的疑問。

此外，愉園早前亦宣布放走馬希卡歷、摩域治、拉高域、 加維蘭4位外援，傳聞加維蘭已經獲得本地友會招手，有望繼續在港超聯亮相。

傑簽返帥啱喇 國援一家親 大哥，菊花，鵬，劍橋

塵拍蚊要返黎狙擊廢柒了

wfc

球迷：主編：將來通關後會不會訪問戴偉浚，直接問他會不會代表香港隊？
我撐本地波：不會

幾時搵埋飛哥

Why

仲係咪40000+12000住

冇啦一定 老咗幾年。

點解要卑躬屈膝問人 代表自己國家踢係榮耀 衰d講句係叫公民責任 我地香港呢個國家唔會歡迎呢d人

盧兆崎今季highlight
高質

又係偽善桐生嘅傑作

Q：u-19港隊推介邊位球員？謝謝cow sir解答
陳志康：守門員盧兆崎，超級聯賽表現非常突出，睇好佢成為港隊未來

U隊好似踢過太陽飛馬

香港外流球員討論區 (26)
New post

曾至孝加盟愉園

愉園足球隊已跟曾至孝簽約，這位曾經入選香港代表隊的30歲球員，未來將與愉園一眾小將並肩作戰，分享其比賽經驗助隊友成長。

曾至孝在青年球員時期已是香港代表隊梯隊常客，及後更入選過大港腳，他曾在2009年至10年球季效力愉園。相隔10季後回歸己隊，曾至孝以「幾有趣」形容其感覺：「之前沒想過會有這機會，因為愉園離開了頂級聯賽好幾年，直到今季才回來，我很高興再為愉園效力。」

當年拚勁十足但尚欠火候的小子，經過多年磨練後已具備充足經驗，亦已習慣與年輕球員溝通、傳授經驗，他說：「最重要是耐性，也要想清楚如何去跟他們表達，該如何做與及為什麼那樣做會比較好，這樣年輕人會較易理解。」

愉園足球隊總監潘文迪指出，球隊需要具經驗、能司職防守中場或中堅的本地球員，在本地頂級聯賽征戰多年的曾至孝正合所需，相信其加盟有助改善球隊堵截對手中路進攻的能力。

球員資料
■姓名： 曾至孝
■出生： 1990年1月12日
■位置： MF、DF
■身高： 183cm
■前球會：香港09 → 華家堡 → 東方 → 愉園 → 傑志 → 大中 → 港菁 → 東方龍獅 → 香港飛馬 → 佳聯元朗

希望阿孝打番起

希望多d機會踢先

帥
堅爸

應該有

2020.05.09
愉園總監潘文迪表示球隊續起用年輕球員上陣的方針不變。潘文迪指球隊最後是研究個別位置是否需要簽入自由身年輕球員。

2020.06.01
愉園簽入30歲的曾至孝

1/6, 應該部份球員陸續完約可以公佈轉會

覺得加維蘭已經當係頂F7
跟住朱蛇轉玩352

加維蘭 Bleda/Mr Right Souza

lm

以老帶新，好事黎既，況且愉園防守一向比較弱，簽阿孝補強其實幾好

富力R&F已斟妥和富大埔的杜度

,我屌呀，玩毛咩

雞符雲龍？

跟堅爸搞半巴西隊好過啦

恭喜富力成為港超

Bleda/komazec 會雞邊個

Emerson?

安古路 伊高 古拿 利安高 迪布利

古拿？

祝愉園好運，上季睇咗幾場護級戰，發覺曾至孝先係最唔掂個位

走左好耐啦喎
或者可能雞番個外援前鋒

古拿唔係留？

專欄輪住嚟 梁諾恆努力適應緊個波
06月01日(一) 19:10

「都OK呀，努力適應中。雖然係國內球隊，但連埋我超過10個球員係講廣東話嘅，所以大家溝通都冇咩隔膜。之前有晚班隊友出去基地附近食飯，佢哋都好主動叫埋我去，有傾有講，好快熟落晒喇。」Whatsapp畀「細佬」，咁啱佢放飯，所以好快就覆到我喇。

幾年前「大頭」都上過去梅州客家一次，去探「光仔」同「虎哥」，好記得上去非常之遠水路，而球隊嘅基地，舊就舊啲，但都算應有盡有。不過，就住梅州客家基地環境呢個話題，「細佬」同我就冇咩共鳴喇，因為家梅州客家嘅新基地已唔同晒，變咗身一樣！

「都有隊友同我提過吓，話依家唔同晒，球場真草同仿真草都有，仲有個係有頂嘅。健身室都有兩邊，設施非常齊，嚟咗之後球隊放過兩次假，啲健身器材都畀我試均咁滯，好正呀！」「細佬」話有啲隊友會喺出面租屋住，有啲本身屋企就喺附近，所以喺基地住嘅一隊職、球員好少，放假嘅日子佢唔係一個人去健身室喪舉，就係攞個波落球場，對住幅牆係咁踢：「因為踢咗好多年NIKE波，要盡快熟習第個牌子嘅波，除咗咁做冇其他更直接方法。」

作為梅州客家嘅「第3代」香港球員，「細佬」話冇咩特別感覺，而且隊波為咗不斷求進，呢幾年都換咗唔少球員，所以之前同過「虎哥」同「傑仔」都做過隊友嘅球員得番好少。「新隊友仲未熟得晒，但大家都好專業、好勤力，每次練完波，好多隊友都會留喺球場一齊加操，氣氛好好。隊友佢哋好早已經開操，熱身賽都踢過幾場，但佢哋同我一樣，都好想球季快啲開，好期待可以比賽。」「細佬」仲有樣嘢期待嘅就，就係佢哋新波衫，仲等緊！

講開又講，「細佬」嘅離隊對富力R&F嘅影響其實都幾大，所以點都要搵過有料嘅中堅嚟頂佢，聽講已經傾掂咗，佢就係和富大埔嘅「頭槌王」杜度喇。

大頭
From:

擺後備都好，愉園中堅同防中位都唔係幾夠人

之前有新聞話過迪布利返中甲頂武肺外援
好似叫多利

大頭爆多啲轉會料啦 最多唔屌你講波好難聽

Thank you for your effort in these years Dudu
But if you join R&F, then I can't wish you good luck.

佢一定會，呢份係就佢嘅工作嚟

應該唔會炒
傑志朱打返343全攻啦 其中一個sub
保羅/鵬
杜馬思 艾里奧 球霸
羅梓 大哥 雞爾頓 一
蘇沙 洛9 加維蘭

仲雞爾頓

港超David Ornstein

冇左施帥

應該冇雞耳鈍啦

唔撚踢喇屌你老母

佢同咁多職球員咁fd
分分鐘準過禾地阿狗David大神

除咗恭喜之外，我都唔知講咩好

理文真係好有錢今時今日仲請人
不過唔知今年會唔會買多啲人
佢地板凳真係頗弱

港足】港足青年軍FTC閉門開操 東方公布徐德帥等3將離隊 曾至孝回巢愉園 (20:27)
2020/6/1

共9幅 下一頁
香港足球總會的將軍澳足球訓練中心（FTC）時隔逾兩月重開，港足U23今午閉門展開20日集訓。效力葡甲科瓦彼達迪的梁祐維對首次獲召感興奮，認為今日訓練水平高，冀有助返回葡萄牙時爭取正選位置；港足U19、女足及女足U23今日亦在FTC開操。

將軍澳足球訓練中心因應疫情，自3月底起關閉逾兩個月，今日再次開放予港足訓練，而在「限聚令」至6月4日屆滿前，按指引每小組不多於8人，首周訓練亦閉門進行，不開放予傳媒。

港足U23今午完成首課操練，現年18歲、曾代表港足U18出賽的梁祐維，首次獲提拔參與U23操練。他形容訓練氣氛融洽，又比較早前在葡萄牙的訓練：「港、葡兩地訓練模式接近，但不同年齡層質素有別，港足U23質素高，亦可和葡萄牙球隊相比。希望今次集訓有助提升能力，再赴葡萄牙時可爭取正選位置，將來亦想入選大港腳，為港爭光。」而去年取得特區護照的本地洋將畢頓，同樣是首次入選港足青年軍。他形容對入選港足期待已久，希望令教練留下深刻印象。

ching睇黎你有料喎

係香港練真係有助提升能力咩

好似話係朱蛇欣賞佢

雞耳鈍有乜L用

成隊波啲人個個鍾意單打獨鬥，無人識分波

佢講波個陣透露乜隊會簽新人only
而家直程指名道姓 早過間會講 好好多

加維蘭打到翼?

此外，港超球隊東方龍獅宣布徐德帥、曾錦濤和林學曦，以及球隊技術總監安祖史杜錫約滿離隊。而愉園亦公布，現年30歲的曾至孝相隔10季「回巢」，總監潘文迪期望他以老帶新，加強球隊堵截對手中路進攻的能力。曾至孝曾在2009/10球季效力愉園，去夏由東方龍獅轉投佳聯元朗，但元朗已落實退出今季港超餘下賽事。

樓上篇文無最後一段

其實兆崎唔算踢得好多 可能比賽本身少

守志上Myradio

我覺得有好既龍門教練真係發揮唔同好多
以前我懷疑過彭梓鍵係咪真係咁廢，雖然都真係幾廢
上季去咗理文比以前係好咗
再睇睇陳嘉豪出道第一季都中規中矩
跟住第二季開始急下滑，今季睇落easy波都已經失埋

閪仔係真廢，你見佢冇班落做怨婦就知咩料啦

似藍區啦 ，理啲閘咁多，藍區冇乜閘啦

朱sir簽返黎

而「傑仔」亦對這次轉會感正面：「我覺得今次轉會對我嚟講都唔係一件壞事。因為富力都係一隊好高水平嘅球隊，都有好多高質素球員，所以平時訓練水平都一定好高。而且富力係一隊爭標球隊，呢個對我嚟講都係一個新挑戰。」

咁唔怪得施帥頂唔順唔撈

雞耳鈍似係想做箍波派牌角色
但係慢撚到仆街 完全fail

弱隊啱用
但傑志個個波底唔差 唔駛佢咁上腳

理文對廢閘係我就簽主席同帥

白衫隊唔玩不如試下簽陳柏衡啦

柏衡踢飛馬

史杜錫

控方第四證人聽到第五被告人對另一球員說“你班友知唔知咁樣好難㗎，跣後個波”。上述說話不單止簡單或缺乏前文後理，而且不清楚說話時的情況，更可能是說笑或是無意。而就第五被告人射入或頂入自己龍門，究竟是刻意還是無心之失（即俗稱“烏龍波”），亦無法得知。控方第一證人作供時亦同意烏龍波於球賽中時有出現，這亦是常識。

政府公布撲滅罪行委員會成員任命
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（六月一日）公布委任蕭楚基和陳少棠為撲滅罪行委員會成員，以及再度委任羅德慧、盧金榮博士、陳振英、鄭錦鐘博士、林建康、李宗德博士、莫仲輝、顏汶羽和彭穎生九位成員。任期由二○二○年六月一日至二○二二年三月三十一日。

大埔你都撲滅唔到啦

痴線佬系列：
全套地方選區臨時選民登記冊、功能界別臨時選民登記冊（區議會（第二）功能界別除外）、選舉委員會界別分組臨時投票人登記冊，以及相關的取消登記名單，將會放置於選舉事務處位於香港灣仔港灣道海港中心十樓和九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心十三樓的兩個辦事處。

至於沒有顯示個人選民連結資料（即姓名及主要住址）的功能界別臨時選民登記冊及選舉委員會界別分組臨時投票人登記冊以及相關的取消登記名單的部分，則會提供予公眾人士查閲。

疫情下，港超聯自3月休戰，足總經研究後決定延至8月中復賽，而將軍澳足球中心一直關閉至今日，讓港男子U23及U19，與港女子隊操練；率先出操是由港隊主教練麥柏倫帶領的U23，之後到由艾拿臣及列卡度領軍的港男子U19及港女隊進行操練。

港隊主教練麥柏倫早前表示，因疫情關係，未能安排任何操練，很高興足總獲有關方同意可足球中心進行操練，他說：「U23的成員是香港足未來，很高興可以在這段時間有機會近距離觀察這批年輕球員在操練的表現。」將於2022年上演的U23亞洲盃暫定明年6月進行外圍賽。

踢左成季竟然有人唔知佢踢緊飛馬

希望巴拉克同史雲斯頓到時可以代表到香港

難道矮就冇出頭天喇

唔係簽左年半？

消息指季中離開東方龍獅轉投富力 R&F 的林嘉緯，已不在新東家大軍名單之列，由於幾支大球會中場中路都已有合適人選，其去向如何頗惹人關

東方與部分球員合約到5月底屆滿，會方在新合約季度再作出取捨，幸好個別離隊球員也獲得富力R&F、理文及標準流浪垂青，在面對疫情的艱難環境也不愁沒班落。

邊個會過富力

港超聯 徐宏傑家居隔離操體能
06月01日(一) 21:35

盛傳由中甲梅州客家，轉投富力R&F的23歲香港後衞徐宏傑日前已由內地回港，現正進行14天家居檢疫。自年初歸隊後，「傑仔」已近4個月未有回家，今次歸家他自言：「好掛住屋企。」

他接受本報記者訪問時表示，自己在上月29日到達香港，並在家進行兩周隔離。「傑仔」表示，因為不能外出多少也會感到鬱悶，但幸好還有家人和女朋友陪伴，自己又會在日內恢復操練，做一些核心力量訓練以維持體能之餘，也能消磨時間。「傑仔」上次在港已是年初農曆新年期間，相隔4個月再「愛回家」，他坦言惦掛家人，但傳聞富力R&F將於月中開操，意味「傑仔」兩周後可能要再次「北上」。

經過2季在中甲賽場上的鍛練，徐宏傑的水平無疑有所提升，定必能為富力增強防守力。而「傑仔」亦對這次轉會感正面：「我覺得今次轉會對我嚟講都唔係一件壞事。因為富力都係一隊好高水平嘅球隊，都有好多高質素球員，所以平時訓練水平都一定好高。而且富力係一隊爭標球隊，呢個對我嚟講都係一個新挑戰。」
From:

黃威 茹子楠 有冇機

黃威應該唔會，始終都係堅家軍
會唔會係帥？佢啱啱完約

原來東方d球員約5月底就完

理文今日請人張圖有主席喎

成張圖都冇其他球隊球員，係得主席一個，理文都古惑啦，玩呢家野

可以去邊

你不如話垃王過檔

屌

徐德帥

痴撚線 自啪一打

Av走人？

特登上去問 睬你都on9

其實「富力要成為足總有投票權會員先可以申請亞協牌照」
呢個只係我地一相情願既諗法
因為AFC眼中
只要呢間球會成為足總既”Registered Member”兩年
佢就合資格成為亞協牌照申請人
“Registered Member”既意思係“Any legal entity according to national law and/or Member Association statutes, which is member of the Member Association and/or its affiliated league.”
「無投票權會員」都屬於足總會員一種

資料來源:

From: 數字球

其實一直都係成軍兩年就自動具備參與亞洲賽嘅資格

一直都係隻手遮天想用內部條例令畜力踢唔到

中只餘林嘉緯 楊正光憂「10號仔」會消失
3小時前

A
A
富力季中從東方龍獅簽入林嘉緯，出身於銀鿋足球中心的楊正光坦言，簽入這位本地末代10號，多少因為有點情意結，但本地要承傳這個位置球員似乎相當困難，更擔心本地再沒有傳統的進攻中場。

楊正光當年是銀鿋（現體院）足球部的精英青年球員，論球員生涯成就不及眾同門如師兄山度士、譚兆偉及蔣世豪等，但他認為進攻中場在現代足球仍有生存空間，也希望這個位置，可以薪火相傳，故季中從東方龍獅簽入前港隊中場林嘉緯。

楊正光說：「自己一直踢進攻中場，嘉緯亦然，自覺10號球員在球隊的角色其實是重要；傳統上，10號是代表好技術型的攻擊球員，擔當重要角色，球迷亦想看到出腳法秀麗，傳球出色，踢法瀟灑的攻中。」

不過，現代足球更講求的是效率，著重進攻的傳統攻中似乎沒有太多空間，反而基斯坦奴朗拿度及美斯等擁有極佳突破能力的攻擊球員更為吃香。楊教練指，港超已只餘林嘉緯一名傳統攻中，而更令人擔心是青年軍也少有這類型球員，擔心10號在本地球壇將消失。「陳俊樂在青年軍時代，其技術相當不俗，但在英國學法後踢法有比較大改變，回來後不是這類型，而近年青年隊也沒有教練有發現有這個位置的球員，比較接近是鄭展龍，但他在夢想FC或傑志是較多踢翼鋒，希望快些再有土產10號出現。」他又自言球員生涯難言成就，但如早點離開南華，但選擇留在南華，要與謝利及仙奴等外援爭位，也確實是難事。

畜力頭3季註冊限制同其他球會唔同 而且今季主場仍然係中國 一直都係受到優待

足總主席貝鈞奇昨再回應泄密風波，澄清沒有簽保密協議下查閱被公開文件是組織發展委員會主席程明裕律師，並非傑志會長伍健

HK Sports Solutions：
再有年青香港小將獲得多家歐洲球隊垂青

龍仔？茹子？ 均仔？

【體壇停擺】上廣州教波做中港太空人 疫情下楊正光「因禍得福」
4小時前

香港與中國關係千絲萬縷，來自中國廣州的富力近年出戰港超聯，由初期以中國球員為主，慢慢變到現時與其他球會外援限制一樣。楊正光自去季起成為富力首位香港人主教練，再次過着港中兩邊走的生活。

楊正光於2010年掛靴，當時已經兼任天水圍飛馬助教，之後曾任南華及東方兩大本地老牌勁旅的主教練，2015年季中離開東方，轉到中甲梅州客家任助教，陳婉婷季中接手，領東方贏得港超聯冠軍，楊正光則要離開妻子及一對子女，去到梅州工作，憶起那段日子，楊正光說：「當時一個月僅回港兩日，其實只有一日可與家人見面，主場比賽後回港，去到香港已經晚上12時了，小朋友已睡，周日與他們相處一天，周一清晨已離家，趕回梅州。」為了足球而離開家庭，在中國其實很常見，只是對香港人而言，這情況有點陌生，楊正光續說：「當時感覺好辛苦，但對國內球員而言，這情況很正常，他們一年都未必回家一次。」

與家人聚少離多，幸科技把距離拉近，每晚與家人約1小時的視像對話，成楊正光每日最珍惜的時間，「有時40分鐘，有時60分鐘，時間好快過，聊一聊、看看他們玩。在梅州任助教，主要協助主教練整理影片，梅州娛樂不多，日間要操練，時間過得很快，但晚上最空虛。每日都很期待與家人聯絡，亦很期待回港，每次由香港返到梅州，都會開始看日曆，每日倒數何時可以回到香港。」縱使很難捱，但楊正光在梅州得到很好的經驗。

2017年年初，楊正光離開梅州，重返港超聯，任香港飛馬助教，半年後再轉任主教練，於2018/19球季轉到來自中國廣州的富豪球會富力，再次港中兩邊走的生活。有着梅州的經驗，今次在大城市廣州，適應易得多，「廣州文化差異不大，而且現在交通方便，在香港家中出發，3個小時已可以到達球會宿舍。現在作客比賽亦在香港，有較多時間在香港陪伴家人。」

楊正光已婚，育有一子一女，長年在中國工作，家人的體諒相當重要，楊太Carol說：「他在梅州任助教時，最長試過2個月才回港一次。我亦要上班，家中只有外傭照顧兩位小朋友，家人少了個男人，有些事情較難處理。」楊正光很少與家人提及在梅州的生活，Carol就曾經到梅州看比賽，她說：「花了12小時來回，了解到當地環境，的確不太理想，所以我都很佩服他。」夫妻之間存在信任，但一對年少的子女來說，很少機會見到父親，就變得有點陌生，Carol續說：「試過他太長時間沒有回家，一次回來時想抱一對子女時，兒子表現抗拒。」

然而，女兒Kaily及兒子Cavan開始長大，慢慢明白父親，這對鬼馬的姊弟與父親聚少離多，但感情相當好，鏡頭前刻意「離間」他們感情，問兩姊妹喜歡爸爸還是媽媽較多，在爸爸身邊的他們想也不想就回答：「媽媽！」鏡頭後卻又主動澄清：「其實喜歡爸爸。」喜歡爸爸，因為楊正光在港時相當珍惜與子女相處的時間，但Kaily也有怨言：「最好少用一點電話吧！」兩姊弟現時均於車路士足球學校學踢球，其中Cavan對足球興趣較大，更不時向父親說：「簽利萊辛尼吧！」楊正光笑著回應：「簽不到，好像拜仁慕尼黑簽了。」

港中關係日漸惡劣，來自中國廣州的富力更加是香港球迷眾矢之的，在香港土生土長的楊正光理解球迷的感受，他說：「正常的，但我們以足球事業為基礎，加入球隊主要是視球隊的意念和前景。球隊的背景各有不同，每人也有不同立場，包括我自己。球場外可能會有，但在球場內，我沒有特別想其他事，只是盡力爭取好成績。」事實上，富力有中超球隊的設備，亦不時與中超的廣州富力有交流，對球員和教練而言，也相當吸引。

香港正經歷多事之秋，局勢每日都在變，訪問之時中國尚未提出「港版國安法」，大埔也未退賽。計劃追不上轉變，大埔退賽後，富力在復賽後的優勢又稍為減少，但浮現出戰亞協盃的機會。疫情也好，惡法也好，凡事總有利弊，看準時機，把握機會，香港人總能撐得過。

費柒

多家咁撚誇張

【體壇停擺】對飛馬 流浪及元朗的戰果作廢 港超復賽富力優勢減
3小時前

富力自2016/17球季南下香港出戰港超聯後，每個球季的投入都增加，但始終未能染指任何冠軍。今季富力在港超本有不錯的優勢，卻受中國武漢肺炎影響而停擺，若其後順利復賽，優勢也會大減。楊正光表示，優勢雖減，但汲取去季經驗，盼贏得冠軍。

今季是富力出戰港超聯的第四個球季，去季富力在聯賽尾段仍有力爭標，但在主場不敵和富大埔後，後者提早一輪贏得冠軍，燕子崗反成大埔瘋狂慶祝的地方。一年過後，富力暫居聯賽榜首，但復賽後，對香港飛馬、標準流浪和佳聯元朗的戰果將作廢，富力優勢因而減少，與冠忠南區及理文同得13分。楊正光對此表示：「兩場大勝流浪及一場大勝元朗都作廢，失掉了9分及得失球差。只能接受，幸仍然有優勢。」然而，大埔已提出棄戰今季賽事，富力在復賽後的優勢將會再減少。

楊正光指，有上季的經驗，今季有所調整，盼首奪冠軍：「上季在主場不敵傑志、再負予大埔，這兩場都是關鍵。」他指出，去季球員年紀較大，季尾狀態稍跌：「我們檢討過，分析數據，數字上有反映出季尾狀態有所下跌。」他認為，球季停擺前，球員狀態、士氣都在上升，季中亦增兵，疲情影響下氣勢被打斷，楊正光坦言感到不值，但仍有信心，他說：「稍後做好復賽前準備，相信仍大機會稱王。」

HK sport solution

再有年青香港小將獲得多家歐洲球隊垂青

曾經係傑志Facebook有過一位主要係西班牙打關係既華裔經理人留過cm想聯絡會方，唔知今次個位年青球員有冇可能係傑志球員？

I couldn't help to thank: First of all to God for all the blessings, @kitcheeofficial for the opportunity to grow as an athlete and human being; thank to all the staff and players, many whom became close friends, and last but not least to all you, FANS, for the motivation, support and appreciation of my work. You will be forever kept in my heart.

Money is important in everyone’s life, especially on athletes, whom career is limited by age and physical conditioning, but on my case that was never a motivation factor.

唔關錢事? 打死都唔信

佢後段都有講錢係佢做運動員其中一樣重要既野，因為年期唔長

只要唔係去畜都唔反了
好黎好去

廢7 lucas sandro 垃王

繼續前面自己搞掂

我都識教

繼續堅爸戰術, 後面就MMA, 有波就大腳踢上去

東方下年陣容4-1-2-3

費7 盧卡斯 艾華頓
辛祖 WW
迪高
李家豪 艾華度 基頓 李嘉豪

輝

邊個係李嘉豪

李家豪funson

係朱sir簽佢去傑志

🇧🇷
🇧🇷🇧🇷🇧🇷
🇧🇷🇧🇷
🇭🇰🇧🇷🇧🇷🇭🇰
🇭🇰

估唔到Av咁快就離開畜力

巴西f隊與香港3外援

不如下季簽埋蘇沙打左閘填埋個窿佢

邊度講

保羅龍門 梁家希右閘

貝狗真係幫到盡

富力港超專員許世競指富力季初應足總要求取得亞協牌照，足總曾稱正式會員資格並非跟亞洲賽資格掛鈎

出得3個讓外援

梁家希血統唔夠純正

PP體育採訪了，韓國足協副主席，韓國國家隊顧問委員會總負責人金判坤了解K聯賽開賽細則，希望他為中超開賽提出建設性意見。

金判坤
我對中國有著非常友好的個人感情，我曾執教過中國香港俱樂部和中國香港代表隊，我回到韓國足協任職副主席後，我會經常開會向隊員表述，一定要熱愛自己的祖國，時刻牢記要有為國戰鬥至死的使命和責任

全文:

楊正光說：「近季除富力，還有其他國內企業願意投放資源在香港足球，惜因制度及政治關係而未能成事。」

【Thank You & All The Best】

球隊將會有數名球員合約屆滿後離隊(排名不分先後)，分别有劉學銘、黃駿軒、周家樂、謝朗軒、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝以及談樂軒。會方藉止衷心感謝他們一直的貢獻，並祝願他們未來一切順利，將來會有出色的表現。

#理文足球
#LMFC
#ThankYou&AllTheBest

係班大劣人先咁鍾意加個中國喺前面

劉學銘去邊

本身畜力就唔應該出現喺度，依家同我講又有機會多幾隊？

返東方掛

咁多

有出先有入, 期待了, 原來咁多隊5月尾完約

黃昏公佈新球員喎

仲等緊謝朗上位
周家樂都唔捨得 明明專員嚟講場場出 下年應該都仲做到專員

明明under兩個獨立既足總，大劣人咁鍾意扯埋一齊來講

Feel到Kim sir 本身唔係咁講，成篇文根本就係大劣人巧妙組合Kim sir 1999既英文令A意思變B意思

謝朗唔係返東方咁睇唔開掛

香港十九歲以下代表隊補選事宜
2020-05-29
本總會早前已公佈有關於六月一至二十日進行訓練的球員名單，因球員 陳傲軒 退隊，球隊現在補選以下球員作為替補:

中場 王顯琛

無得佢揀掛，理文都係坐居多

周家樂走真係有D可惜，希望佢搵到班落
港隊U23及U19已經再冇任何一個理文球員

培養年青球員

理文出年得番曾家進、周衍丞同鄧匡廷三個適齡球員

羅焯熙

係wor，但係都係得4個

學銘要出場機會走都正常，但其他人都幾估唔到，其餘雖然未係必然正選，但都係有一定實力輪換好岩用。最估唔到係談樂軒，曉明蛇愛將。

大傷完唔要都正路嘅

呢8個球員入面可能好多都會退役

陳衍光、陳銘剛、李瀚灝同談樂軒可以一齊落甲組

而家已經做咗爭標隊 有機會老細要佢清人 呢幾個如果唔係曉明蛇可能上兩季都未必有班落

傷完一排但連後備都爭唔到

談樂軒呢啲年紀唔上唔落可能真係會冇班落

理文咁簽真係有機會爭冠

高佬同謝朗係借架喎 係睇東方要唔要 談就真係除左721，大埔，流浪同魚丸有機會簽

爭冠點睇都係東畜居多

RIP

費蘭度透露自己曾收到多份「十分吸引」的海外聘約，但最終決定留在香港。

「在成為香港永久居民之前，我沒有計劃離開香港。我希望能擁有為香港隊披甲的這份榮幸，報答香港球迷一直以來的祝福，我會為此夢想奮鬥下去！」

好多人失業

南華執哂番黎踢港超啦

no ff la

周家樂都走？？

咁嘅相都俾你搵到

南華改為晉峰就差唔多 踢港超來來去去都係果堆人

指洋為港

周家樂今季開始見到有啲進步
腳頭勁到呀 咁快就走

應該有隊收留佢啦
U23只要有對腳都會有人要

堅家軍（真巴西型態）

英雄所見略同

幾時買埋保羅+蘇沙+梁家希

你消息都幾靈通

保羅將成關鍵一席

場波明明係我同你睇嘅

東方唔夠U22

亞冠外果年應該有好多人想要費7

巴辛完美ko李瀚灝

【#我撐同球員傾吓偈】，今次邀請到今季彈起咗少少嘅標準流浪門將盧兆崎，上嚟親自回答迷嘅問題。大家只要喺周三（3日）晚上7點前，留低想問「兆崎」嘅問題，佢就會喺兩個鐘之後嘅9點左右，親自回答我哋留咗【#答啦唔該！】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！多謝大家嘅支持。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#答啦唔該!】嘅問題（#大約20條），希望各位合作。

慕沙搵定工啦

執平貨，二百萬班費打港超

傑總已經諗定輪姦南華

大埔秘書長陳平:「如果沒有贊助商支持，我們可能可以從政府和其他地區人士籌集400萬港元，但這還不足以營運一支港超球會，可能需要800萬至1000萬的預算，差距仍然很大。」

陳平指如果足總不再等待他們，球隊下季可能參加港甲。大埔已向政府提出增加撥款，因為球隊以區隊名義參賽，否則將面臨財政問題。

死撚開啦 屌你老母

all go eastern la diu

流浪400萬都頂到一年啦

大埔區議會係時候建立黃色球隊

下季50人名單

呢個真
好d簽垃垃

其實富力先最唔夠u22 得4個 jordan fat哥 嘉榮同麥富城 傷左jordan搞到要換龍踢

今季踢咗一半就收皮喎

大埔有板你睇 大陸資金都係屎

唔爭在搶埋杜馬思同安達啦

羅拔圖回家踢左閘又得

50人名單

愉園與盧斯安奴簽妥新合約

在今個球季加盟愉園的巴西後衛盧斯安奴，已跟球隊簽妥新合約。盧斯安奴在愉園今季至目前為止的19場比賽，全數上陣並且每場都踢足。

#hvaafootball

盧斯安奴唔係斷斷續續離開咗都就做到香港人

佢好過基頓

Yes, 活動能力高好多，基頓太慢啦，頭槌又唔係特別好

亞足聯盃／香港大埔退出小組 台電將首碰地獄賽程要「一關關過」
記者謝孟儒／高雄報導

全球受到疫情影響，亞足聯（AFC）的文件日前意外曝光，亞足聯盃附加賽以及小組賽事預計將在9月底陸續登場，包括需要打附加賽的台電對上蒙古烏蘭巴托FC，且小組的對手香港和富大埔決定退出，對此，台電總教練陳貴人認為，「一定還是有影響。」

亞足聯盃東亞區I組小組賽有北市大同、香港和富大埔、澳門鄒北記，以及需要打附加賽的台電和烏蘭巴托的勝方，但因為疫情影響全面暫停，日前AFC意外曝光的賽程中，2月被迫取消的台電對上蒙古烏蘭巴托FC一戰，有望在9月30日重啟賽事，兩隊獲勝的一方會在10月21日交手香港傑志，來爭取東亞區I組小組賽的一席資格。

另外受到疫情衝擊影響，原本附加賽的主客場制，則可能改為一場定勝負，不過還未公布球場細節。小組賽則可能從雙循環主客場制改為單循環，並在10月29日至11月4日進行，一支隊伍7天要踢完3場賽事。不過這份意外曝光的文件，隨即就被亞足聯移除，很可能是因為還未有最終定論，但人為疏失意外曝光，才又趕緊移除。

但無論如何，剛打完企甲第一循環以4勝2和1敗排在第二的台電，將在接下來的循環，都將面對亞足聯盃和企甲的賽程夾擊，很可能也面臨一周雙賽，陳貴人表示，「我們不像航源已經有這樣的經驗，這是我們第一次要面對這項挑戰，我們的球員就固定這些，因此也只能看哪一場比賽要放哪些人來調整。」

原先為了要備戰附加賽，台電在過年期間就開始訓練，卻因為疫情暫停，算是備戰相當早，而在企甲也是一開賽一路坐擁榜首，直到意外以1比2敗給台體，讓後續比賽打得辛苦，陳貴人說，「對台體先被進球是太大意，比賽輸了就是輸了沒有藉口，但就是一個很大的警惕，也讓我們後續的比賽就是非贏不可。」

不過台電也作為企甲8隊中唯一沒有外籍球員或是外援的「純本土」球隊，儘管受到疫情影響，讓企甲先開踢，但也給了台電更多練兵的機會，陳貴人提到，「相信一切都是上天最好的安排，雖然亞足聯那邊暫停，但讓我們先打企甲，先碰到外籍選手，像是航源、FUTURO、大同，外援尤其身體素質很強、敢撞敢衝，讓球員們先提早適應這樣的強度，我認為對他們來說也有幫助，不會一出去踢就被嚇到。」

另一方面，同組中衛冕港超聯的大埔因為和贊助商問題，導致球隊無法如期發薪水，日前決定退出港超聯剩下的賽事，以及亞足聯盃的小組賽，目前還不確定是否會有另一支也取得認證的香港球隊富力補上，或是不再補球隊，附加賽仍是得先進行。

對此陳貴人表示，「對我們一定還是要有影響啊，因為我們的目標也希望能夠打上去，對手不同當然很不同，只不過我們得先過眼前蒙古這一仗，就是要一關一關過，我們的目標當然就是贏球，相信我們所有人都已經準備好迎接挑戰。」
From: ETtoday運動雲

傑志成香港足球亞拹唯一希望

而家費7走左，會唔會晉唔到級

台澳野 18分出線啦

已經走左架啦？

記得上年打曼城 得f7可以撚到對面

佢ig講咗

遠處泛了紅霞 似叫喚我歸家

即將黃昏

傑志預計將於本月內公布至少4名新球員加盟

清泉理公佈未

有冇勁野

In 加維蘭 we trust

葡萄牙外流球員歐冲

既師弟

林林 杜馬斯 加維蘭同who

小潘

唔明

潘柏安？

柏安

加維蘭勁嘅
杜馬斯亞協未注得？之前亞協係等港隊上陣過才可以注冊，依家呢？
估計過資格賽and 小組出線easy,打東南亞再上唔易

夢想系
但佢兩個同年紀果d都唔係最top果d, 簽佢地有d意外

贏晒都冇18分啦

潘柏安連港隊U23都入唔到

流浪有自己會所宿舍，唔似其他球隊再比錢去gym

ff下好la，佢冇藍出面已經比足面
唔係就會好似藍區咁，球迷夠膽唔割球隊等同賣港冇分別

鍾昇霖好過佢，起碼高大同今季上陣多d
當然潘細一年可能唔夠經驗

唔意外
梁志榮教嘛

有宿舍？ 劏房？
有會所就係
今季點只400萬，報細姐，幾個入籍，季中仲可以簽人

梁嘉恆投身香港足球，由最初的大埔到後來的飛馬，一八年再轉投由前澳門代表隊教練陳曉明執教的理文，儘管港澳人同聲同氣，沒有文化差異，但身處異地，梁嘉恆遇到困境時亦只能鼓勵自己更爭氣：“能夠去香港聯賽踢波的澳門人始終不多，有部分香港人不看好澳門球員亦在所難免，唯有自己更加努力，為自己爭氣。最希望能用澳門人的身份，讓其他地區的人知道，澳門同樣能夠出產優秀的運動員及教練。”

蔡：職業隊展所長

蔡振賢同樣效力理文，協助教練陳曉明訓練球員。蔡振賢認為相比澳門，在香港職業球隊工作更能有機會盡展所長：“雖然在澳門亦能做教練，不過始終不是職業系統運作。在香港一個全新的環境工作，需要適應，但能夠在職業球隊中擔任教練，當中充滿着不同的挑戰，已是這份工作最大喜悅。”

未來冀能衝出港澳

談及未來目標，兩人同樣直言希望能夠走得更遠。梁嘉恆希望仍能在當打之齡，爭取在中甲、甚至中超佔一席位：“中超、中甲都有名額給予香港、澳門及中華台北球員，我必須跟另外兩個地方競爭，不過並非完無機會，只要有機會我都會努力爭取。

咁朱蛇？

傑志：費蘭度自2015年加盟的5年來，以129次上陣、40個入球，為球隊創下不少里程碑：兩次三冠王、聯賽不敗封王，而2018年的亞冠盃賽事，更讓傑志的視野提升到另一個層次。

2020年不如預期，疫情之下，港超聯賽持續暫停，費蘭度上一次穿上7號球衣在球迷面前比賽，已經要數到4個半月前，遺憾地，我們未能安排費蘭度跟大家正式道別。

轉折之後迎來變革，故事將展開新的一篇，隨著港超聯賽將於稍後重開，我們將陸續介紹多位新面孔，以及這件7號球衣的新主人。

謝謝你，費蘭度。

#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits
#ThankYouFernando

估唔到咁多負皮

【中村祐人，曾錦濤加盟理文】

為了應付下半季各項賽事，本會宣佈簽入中村祐人（Yuto Nakamura）以及曾錦濤兩位港腳級球員，他們分别將會穿起44及66號球衣，教練團相信兩位的加盟有助加強球隊陣容的完整性。

現年33歲的中村祐人，能勝任中前場多個位置。他於2009年來港加盟天水圍飛馬，及後短暫離開香港，輾轉之下再次為多支港甲（現時的港超）及港超球隊效力。他於2018年10月成功「入籍」，並曾代表香港代表隊上陣。上半季效力和富大埔的他，各項賽事共攻入4球。

至於現年31歲的曾錦濤，是09年香港東亞運金牌成員，職業生涯長時間在傑志及東方龍獅渡過。能勝任左右兩閘的他，今次加盟也大大增加球隊陣容的靈活性，教練團並寄望他的豐富經驗能夠進一步穩固防線。

#理文足球
#LMFC
#中村祐人YutoNakamura
#曾錦濤

大搞隊

出國定去第二隊港超？

簽得好
針對弱點補強

針對弱點補閘位✅
強❎

助攻防守能力唔錯la,
相比依家用余沛康果d已經係強la

中村打hiumingball

梁志榮做助教

11號
33號
44號
66號
77號
88號

中村穿呢件好順眼

WELCOME

Thank you and wish you good luck Yuto!
Always love you

Brian fok

好黎好去咪好囉，之前搞咁多野出黎

去大東方

繼續留喺小傑仔？

之前出聲明暗屌佢比人插 而家醒水

幾時公佈林恩許走定留

Tg d人話傳港威》kitchee

如果佢同勞高去傑就好笑

簽港威都唔奇，有進攻球員走
小潘唔入流感覺機會細d

呢個啱用

咁多kidchild回家

簽左羅完全係逼害一哥

希望有得出啦

此外，理文同日公布了8名球員離隊，包括外借期滿要重返東方龍獅的劉學銘及謝朗軒。會方除感謝8人過去所付出之努力外，亦祝願眾人前程錦繡。理文稍後將會再公布其他新兵之消息。
From:

勞高？

66，44，點解唔後日先公布

職業球員咁嘅身型

如果係就cls

理文填補埋個右閘黑洞應該有野睇

仲有左閘

鑪於疫情之下令全球轉會窗變得比較特殊，香港足總已經和國際足協提及本地球圈情況。足總建議的註冊球員時段為8月4日至10月26日，即是擬定中下半季復賽時段，季中轉會窗則是2021年2月23日至3月22日，此一建議仍然在等待國際足協回覆之後再作調整。足總建議，新球員可以踢下半季聯賽復賽，但不能在3個盃賽決賽倒戈。

Good

新球員可以踢下半季聯賽復賽，但不能在3個盃賽決賽倒戈。

左閘緊要 d ，而且佢踢左閘我覺得勁 d

曾主席不能倒戈了

不能倒戈，即係參過賽轉會都仲可以出？

件衫大啲姐

佢唔係左右兩邊都得嘅咩

Yes

Hk01

據了解，足總暫時維持4月公布的新轉會球員上陣限制，即新球員可在今季餘下聯賽上陣；並容許球員在同一球季為不同球會參加同一個盃賽，只要球員並非在今季重開前由盃賽決賽對手加盟，在決賽時仍可獲上陣資格。據悉，早前指出此盃賽條例對球隊不公的理文，目前仍在就問題與足總溝通。

另外，足總暫定夏季轉會窗於今年8月4日展開，直至10月26日；而2020至2021年球季的冬季轉會窗，則初步訂於明年2月23日至3月22日。足總指因應新冠肺炎疫情，兩個轉會窗日期仍有機會調整，會方目前已就相關日期向國際足協提出建議，一切有待對方落實

體路
效力傑志5季的翼鋒費蘭度早上在社交網站發文，宣布將離開球隊。費蘭度在帖文中感謝傑志給予機會成長，又多謝職球員及球迷的支持。他指自己已經拼盡所有，又謂雖然金錢對運動員非常重要，但自己永不會以此作為推動力，過去數年亦收到不少非常吸引的聘約，但從未想過在成為香港人前離開香港。傑志傍晚在網頁簡單表示，「巴西球員費蘭度已經滿約離隊，感謝他為球隊5年來的付出，祝前程似錦」，同時在Facebook專頁指遺憾未能安排費蘭度跟球迷正式道別，並會陸續介紹新球員。據了解，費蘭度將會續戰港超聯，加盟傑志宿敵東方。

屌佢老味 60人大軍名單

8鬼拍門

年年都冇球隊自降 港超新常態

杜馬斯

指洋為港！！！！！！

係咪準備入籍 簽佢輪換

係咪可以換5個人?

打錯字？

唐文 杜馬 黃洋 dani 經驗豐富無限中出

如果跟而家fifa就係最多可以換3次同5個人

全部球員生涯黃昏期啦

寧願俾佳佳 龍仔個啲上位好過啦

成日同東方班友食茶記咪咁

係無胸肌定有肚腩

屌整件前球星j下都好la

U40嘅嘢你識條鐵咩
就嚟細榮同盧比度自己踢埋架喇

開始多轉會，有冇人幫手搞轉會list

記住藍區藍色thx

HIFK為香港警暴事件發聲

諗起食神大隻仔

自港超成立6年以來只有2014-15同2017-18無球隊自降

原來有賽事重溫

我一陣打個轉會list
今季呢十隊都會有
未官宣嘅唔加

當年踢飛馬既感覺

Thank you

逼害佳佳

謝朗真係唔差，係成日對返東方出唔倒加小傷
今季無乜運仔
好想睇佢打得起

有邊隊唔係藍色

祝你身體健康呀

體育、演藝、文化、出版界選民升幅同樣超過四成，亦大幅超出上屆選舉得票差距，不過，建制陣營對這界別的憂慮，一直不在於票數而是人選。馬逢國年屆65歲，要求他交棒的聲音大，而界別中亦有人不滿他忽視體育界的訴求，近日霍啟剛轉趨活躍，相信很大可能是交棒的對象。

民主派方面，近日亦傳出一個出身體育界的名字——前香港足球代表隊隊長陳偉豪。《政情》向陳偉豪查詢，他坦言基於朋友的提議，正考慮參選，希望可為運動員爭取合理權益，但還要視乎業界的討論，才決定是否去馬。

陳偉豪

南城地產

滅支先鋒

議會內肢體抗爭

一個身位撞走幾個保安
要突破保安勇線就好似進攻角球咁
左閃右避

拎水樽淋鳩你

開開吓會潑你水

又黃又出書又做估值又做保險又選立會
港版全能到仆街

體能咁好，應該衝到上主席台

真

我喺外面見到段新聞都知呢度啲巴打會好興奮

飛鏟啲保安

係

攔截保皇黨議員

入垃會 要求重組足總

9upper 入到去都應該只係中間派？ 仲洗唔洗聽羅神支笛

人哋深黃
一定好過保皇廢人

幾靚仔

陳7 9upper班人係鳩下鳩下 但是黃就一定深黃la

遲d賣菜佬退休 可以選

唔得啦 要賣菜

漁農界

希望係我錯覺
深黃感覺上只係蘋果嘅訪問營造出嚟
佢ig 等平台講嘅嘢都係好溫和嗰類
唔好拉高期望去到深黃同勇武
好過霍家就一撚定

至少我會信佢有心保護香港文化同埋關心港足多過霍氏班垃圾囉

歐沖 飲食界

轉咗手啦喎

係喎基奧有班落未

感覺偉豪如果做到可能係議會入面狂屌老泛民同建制，隨時幫班激進做埋體能教練，操fit 所有人衝上主席台

陳偉豪!!當選!!
陳偉豪!!當選!!
陳偉豪!!當選!!

大豪幕後軍師會唔會係羅太

未

唔出奇，佢哋真係好friend

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：鑑於疫情之下令全球轉會窗變得比較特殊，香港足總已經和國際足協提及本地球圈情況。足總建議的註冊球員時段為8月4日至10月26日，即是擬定中下半季復賽時段，季中轉會窗則是2021年2月23日至3月22日，此一建議仍然在等待國際足協回覆之後再作調整。足總建議，新球員可以踢下半季聯賽復賽，但不能在3個盃賽決賽倒戈。（From：巴士的報）

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（傑志，外借回收）
Out：費蘭度、中村祐人（理文）

東方龍獅
In：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄亞高、伍啟睿

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（香港飛馬）、陳偉豪、張志勇

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、彭超然

標準流浪
In：
Out：史提芬

如果佢打得贏霍啟剛就真係威威

認真分析 佢既勝算有冇5%

上擂台100%

Captain Hongkonger

射左

唔怪得近月野狗頻頻發炮
#選舉近了

藍喎

上次爭500票
今次多咗1000個選民
不過唔知1000入面建制種咗幾多都唔係冇機嘅

差500票好撚多
加上霍家經營多年，出版界、文化界嗰啲人脈又比9upper 好
贏到真係奇蹟

我馬

下 佢有間餐廳唔係黃架咩

5分鐘傷出比正義馬守住中堅

摺凳豪，勇武抗爭

杜汶澤片係佢退股之後
又拍埋啲tvb維穩宣傳片

自己唸

貝鈞奇都要支持霍氏啦

啱呀 體育界大豪都唔夠霍家鍊

體育界係咪得高層可以投票 如果係，偉豪去選都唔會攞到幾多票

演藝文化嗰邊有羅神
會唔會搵埋ba叔出嚟幫下手

我覺得偉豪就算入到立法會都坐唔定 日日開咁多個鐘會

心諗屌幾時開完 想踢波

入去邊預坐定
飛鏟啦屌

比圖究竟入左籍未，6年了

2019年9月15日
2014年已領取香港身份證的比圖透露自己至今仍未領取特區護照，又指自己正處理相關手續，相信兩至三個月內會完成所需程序；這位守將雖已年屆35歲，但助攻能力不俗，或可為港隊提供多一個選擇。

係咪同法比狗收山一樣 水鳩人

2016年7月31日，比圖表示收到巴西當局的放棄國籍接納書，預計稍後隨南區集訓回港後便向入境處申請特區護照。<<<即係呢段野鳩up?

比圖真係唔好怪人追擊你，人又係你鬼又係你，話咗申請申請左六年都未申請到，你冇心申請做香港人坦坦白白講出嚟，唔好玩弄我哋香港人感情

費7一走傑志件7號即刻有著落

大半年前都仲鳩噏緊
01 袁志浩又係抵死，仲拎嚟問

2019-09-15
// 比圖透露自己仍未領取特區護照，惟多年來他都以香港人自居，十分渴望能以球員身份協助港足，「香港賜予我很多東西，如果我能報答這個地方，我會感到十分榮幸。」比圖又指，自己正處理相關手續，相信兩至三個月內會完成所需程序 //

Kidchild 何君堯助選團隊會否支持大豪

MyRadio 一代鋼門何容興的足球世界 200602
專訪港版「費格遜」梁守志領隊

邊忽費格遜呀
睇過

費格遜喎 笑死人咩

費sir 帶Aberdeen贏拜仁皇馬喎

阿根廷佬都唔驚 會驚你班保安狗

直到2001年，由於二合宣布退出甲組，令他重返母會流浪，於2004年3月流浪作客對南城地產的甲組聯賽賽事，因客隊流浪球員整場被對方的球員不斷粗暴攔截及侵犯，使陳偉豪與其餘5名流浪球員參與集體打鬥事件，因此被重罰停賽12場，令其足球生涯蒙上污點，事後他亦被流浪罰款兩月薪酬。

2016年9月19日，南華將於作客衛冕馬來西亞球會柔佛DT的亞協盃8強次回合，賽事前夕有柔佛球迷組織在網絡上載一張宣傳海報揚言次回合要「Send 15 To Hell（送15號落地獄）」矛頭直指南華隊長陳偉豪，衝突起因源自於在2016年9月15日南華以1–1逼和柔佛DT的亞協盃8強首回合，但賽事在下半場78分鐘柔佛球員為拖延時間，稍有碰撞便倒地詐傷，事發時柔佛門將扮抽筋倒地，但南華球員梁冠聰繼續組織攻勢大腳送前，但柔佛外援迪亞斯對於梁冠聰並沒暫緩賽事感到不滿，有人有所動作引起雙方球員圍攏理論，期間陳偉豪與對方球員互相有動作，混亂間懷疑向柔佛球員迪亞斯叉頸，球證介入後事件亦告平息，而梁冠聰與迪亞斯被黃牌警告，不過亦有香港球迷還擊上載陳偉豪2004年的「南城地產衝突事件」片段，認為這位南華隊長見慣大場面上載片段給柔佛球迷開開眼界，而南華則在Facebook專頁反擊，揚言「同舟人誓相隨，無畏更無懼」，有球迷亦改圖回敬柔佛DT將綽號老虎的柔佛改成小貓收服，在2016年9月19日，有關隊長陳偉豪被柔佛球迷發出「死亡恐嚇」事件，南華即場向今場賽事孟加拉籍監場投訴向對方展示兩張相關海報，不過陳偉豪得悉事件後卻笑言：「整得幾靚。海報設計得不錯，但顏色稍為有點暗。」

在2016年9月19日，有關隊長陳偉豪被柔佛球迷發出「死亡恐嚇」事件，南華即場向今場賽事孟加拉籍監場投訴向對方展示兩張相關海報，不過陳偉豪得悉事件後卻笑言：「整得幾靚。海報設計得不錯，但顏色稍為有點暗。」

看慣大場面，笑看風雲

有乜問題？

羅神去參加地區直選啦
話曬不同年代南華球迷加埋肯定超過一百萬人
輕鬆高票當選

幾時公佈

港版av堅先係費格遜啦

我估下年睇怕八隊開波

傑志
理文
錬鈁
畜生
流浪
魚丸
藍區
晉峰

畜生

講真無左區隊多幾隊中型班
入場人數只會再跌

冇，有報道有新球員著佢件7號

希望袁志浩問到佢掛靴嗰日都要繼續問
我想同你講你做得好好

唔係報道，係傑志講佢離隊段statement

冇睇

新聞刺針

【採訪手記-足總審計委員會消失之謎】

關於足總管治問題，因為篇幅所限，部分未能於報道中提及，在此略作補充:

1.)審計委員會主席同時擔任其他委員會主席

由於審計委員會負責內部審計，為保持獨立，委員會主席不能是董事局或其他委員會主席。翻查足總網頁庫存紀錄，2015-17年，
許國定同時擔任組織及發展委員會主席及審計委員會主席。我們問過足總主席貝鈞奇，他表示是網頁資料出錯，許國定只是
審計委員會召集人，不是主席，已多次要求同事確保網頁資料準確。

2.)沒有會議記錄的市務及傳訊委員會

審計報告批評傳訊委員會2014-19年間無法提供大部分會議記錄，貝鈞奇表示，該段時間大多由梁芷珊擔任委員會主席，
可能會議地點未必在足總，故沒有記錄。

記者近年多次採訪足總管治及假波問題，接觸過多名球圈中人，不下一次聽過類似說話:「好野你又唔講，不斷報道咁多負面野，對香港足球有咩好處?」。
其實香港球迷很公平，做得好會絕對會用行動支持，大球場亦曾高掛紅旗，記者與所有喜歡足球的香港人一樣，都想香港足球可以做得更好，
發現有問題，一定會提出，希望公帑可以用得其所。

最後附上「新聞刺針」過往做過的本地足球專題，有冇邊單大家特別有印象? 歡迎討論。

有線電視記者
楊量傑

羅神應該會繼續搞

中國思維

記者近年多次採訪足總管治及假波問題，接觸過多名球圈中人，不下一次聽過類似說話:「好野你又唔講，不斷報道咁多負面野，對香港足球有咩好處?」。

一定 入場人數唔係咁易儲

比加圍欄？

2.)沒有會議記錄的市務及傳訊委員會
審計報告批評傳訊委員會2014-19年間無法提供大部分會議記錄，貝鈞奇表示，該段時間大多由梁芷珊擔任委員會主席，可能會議地點未必在足總，故沒有記錄。

冇會議咪冇記錄
冇行動咪冇增加收益
冇做咪冇程序 冇程序又點程序失當

有報導話6月內

優勢大減：有信心笑到最後
記者：禤家民

富力自2016/17球季南下香港出戰港超聯後，每個球季的投入都增加，但始終未能染指任何冠軍。今季富力在港超聯本有不錯優勢，但球季受武漢肺炎影響而停擺，若其後順利復賽優勢也會大減。楊正光表示優勢雖減，但吸取去季經驗，盼贏得冠軍。

今季是富力出戰港超聯的第四個球季，去季富力在聯賽尾段仍有力爭標，但在主場不敵和富大埔後，後者提早一輪贏得冠軍，燕子崗反成大埔瘋狂慶祝的地方。一年過後，富力暫居聯賽榜首，但復賽後，對香港飛馬、標準流浪及佳聯元朗的戰果將作廢，富力優勢因而減少，與冠忠南區及理文同得13分。楊正光對此表示：「2場大勝流浪及1場大勝元朗都作廢，失掉了九分及得失球差。只能接受，幸仍然有優勢。」然而，大埔已提出棄戰今季賽事，富力在復賽後的優勢將會再減少。

楊正光指有上季的經驗，今季有所調整，盼首奪冠軍：「上季在主場不敵傑志、再負予大埔，這兩場都是關鍵。」他指出，去季球員年紀較大，季尾狀態稍跌：「我們檢討過，分析過數據，數字上有反映出季尾狀態有所下跌。」他認為球季停擺前，球員狀態、士氣都在上升，季中亦增兵，疫情影響下氣勢被打斷，楊正光坦言感到不值，但仍有信心，他說：「稍後做好復賽前準備，相信仍大有機會稱王。」
From: 蘋果日報

一個假身fake哂班保安 轉身擺脱郭偉強 衝上主席台飛剷大口狗

選佢就係要佢打架勇武

理文亦宣布劉學銘、黃駿軒、周家樂、謝朗軒、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝以及談樂軒約滿離隊，當中外借加盟的劉學銘及謝朗軒會先返回東方。

黃駿軒：
劉學銘：
謝朗軒：

有咩好嘢可以講
唔撚知醜

駁唔到

f7

大豪踢波最叻好似係走甩對方

why today hk football no news

愉園足球隊 Happy Valley FC

愉園簽入巴西中場米基爾

愉園足球隊已經與巴西中場米基爾簽妥合約，球隊總監潘文迪認為這位踢法靈巧、具活力的中場球員，將可為鋒線的隊友提供支援，改善己隊此前的不足。

今季至目前為止，米基爾在聯賽、杯賽共錄得9個入球，愉園體育會足球部總監潘文迪稱，其踢法及技術特點合己隊所需：「我們需要1名活力十足的中場球員，以做好攻守轉換的串連，此前己隊給予鋒線球員的支援尚有不足，米基爾有能力做好這個範疇。」

米基爾在簽約後稱：「我期待與隊友們專注並且團結追求佳績，我會一如過往為勝利付出所有，希望有一段成功、難忘的球季經歷，向錦標及球隊目標進發。目前我身處巴西，但已經為接下來的比賽開始準備，當我回到香港向愉園報到時，將以最佳狀態示人、投入訓練。」

球員資料
■姓名： 米基爾 Mikael Severo Burkatt
■出生： 1993年4月6日
■位置： MF
■身高： 180cm
■前球會：艾莫里(高卓州乙) → 拉傑丹斯(高卓州) → 艾莫里(高卓州) → 博阿(巴乙) → 柏盧達(高卓州) → 烏貝蘭迪亞(明尼路州) → 伊比蘭加(巴丙) → 帕蘇豐杜(高卓州) → 雷蒙(巴丙) → 聖路易斯(高卓州) → 卡希亞斯(巴丁) → 聖路易斯(巴丁) → 阿美利加(巴丁) → 佳聯元朗

#hvaafootball #newsigning #welcome

燈到

有了

愉園簽入巴西中場米基爾

愉園足球隊已經與巴西中場米基爾簽妥合約，球隊總監潘文迪認為這位踢法靈巧、具活力的中場球員，將可為鋒線的隊友提供支援，改善己隊此前的不足。

今季至目前為止，米基爾在聯賽、杯賽共錄得9個入球，愉園體育會足球部總監潘文迪稱，其踢法及技術特點合己隊所需：「我們需要1名活力十足的中場球員，以做好攻守轉換的串連，此前己隊給予鋒線球員的支援尚有不足，米基爾有能力做好這個範疇。」

米基爾在簽約後稱：「我期待與隊友們專注並且團結追求佳績，我會一如過往為勝利付出所有，希望有一段成功、難忘的球季經歷，向錦標及球隊目標進發。目前我身處巴西，但已經為接下來的比賽開始準備，當我回到香港向愉園報到時，將以最佳狀態示人、投入訓練。」

球員資料
■姓名： 米基爾 Mikael Severo Burkatt
■出生： 1993年4月6日
■位置： MF
■身高： 180cm
■前球會：艾莫里(高卓州乙) → 拉傑丹斯(高卓州) → 艾莫里(高卓州) → 博阿(巴乙) → 柏盧達(高卓州) → 烏貝蘭迪亞(明尼路州) → 伊比蘭加(巴丙) → 帕蘇豐杜(高卓州) → 雷蒙(巴丙) → 聖路易斯(高卓州) → 卡希亞斯(巴丁) → 聖路易斯(巴丁) → 阿美利加(巴丁) → 佳聯元朗

#hvaafootball #newsigning #welcome

據記者了解，亞協召開的有關世盃外視頻會議，今年10月復賽的提案，已經完全得到共識。按照目前的日程設計，世界杯外圍賽亞洲區40強賽將在10月8日重燃戰火

可唔可以日日都出一次呢句

談及參選的消息，陳偉豪坦言目前未有確實答案，自己雖願意出選，但仍要待團隊商討及決定，數天後會較明朗，談及為何考慮從政，他說：「主要是體育界發展多年來都沒有明顯改善，我的運動員身份或會較適合去推動」。

不過立會功能組別的「體演文出」界別不止有體育界，現任的馬逢國就曾在電視節目中坦承自己對體育「充其量只是愛好者」，因而飽受批評，偉豪又可會擔心？他坦言：「其實無論誰做都會很困難，不熟悉所有界別是正常的，需要一個人做代表、背後團隊可以協助涵蓋其他範疇」，不過他強調自己不會與政黨拉上關係，「不會與政黨有關」。目前傳出有意參選「體演文出」的尚有現任港協暨奧委會副會長霍啟剛。

陳偉豪參選的消息一出，不少球迷及市民反應都頗正面，他也認為「OK」：「暫時沒什麼不好的反應」，至於家人的反應呢？他透露：「太太也支持我」。

唔睇好米基爾
一來佢冇身型，二來佢似輔鋒多似過進攻中場
三來佢冇遠射，四來佢唔係派牌型

香港足球都慣架啦，人數多與少佢咪又係咁搞
你估你球迷對班主好重要咩，有係bonus冇佢都冇所謂
football without fans is nothing，對球員係既，但對班主可有可無囉係，係香港

傑幾時公佈埋許許許離隊

睇維基 個米基爾年年都踢兩隊波 轉會之王

前球會條list去到兩行滿

只求下年有十隊
九隊好尷尬 8隊又太少

畢頓？

可能比一哥

保羅啦

8隊就3循環啦

好多巴西球員都係咁

10隊都應該3循環 好過踢咁多菁英杯

唔好8隊呀 10隊啦
8隊既話會出現3月個陣大埔對藍區既情況

菁英盃有盃捧比贊助商威威，3循環冇呀嘛

隔離post置頂大豪張相係咪改圖嚟？有無人記得？

同埋依家精液杯年年都會見到幻幻上到位
點都好過第三循環唔知做乜勁

好正常 巴甲乙丙丁>洲聯賽>巴甲乙丙丁>洲聯賽...

即係下場主場10月13

亞協東亞小組今週開會

//Following comments by the representatives in the meetings, the AFC will present the format and the dates of the club competitions for the final review, after which the proposal will be submitted to the AFC Competitions Committee for their approval.

The AFC is also holding a series of online meetings with the MAs involved in the AFC Cup in 2020 to agree a format to successfully complete that competition this year. Following a call on Tuesday with the West Zone, there will be further discussions with South, Central, ASEAN and East this week.//

資料來源:

From: 數字球

如果打得成，2個月4場？應該

FIFA要伊朗足協6月5日前修改章程，逾期將遭全球禁賽

國際足協在5月29日致函伊朗足協，要求其必須限期重新修改足協章程，且6月5日之前必須明確回覆國際足協。如果在規定時間內無法遞交新的章程並使其達到國際足協的要求，伊朗足協將遭到全球禁賽。

Ff time
伊拉克 8分
巴林 6分
香港 5分
柬埔寨 1分
起碼唔使爭最佳第四名

佢張約31/5未完

蠃巴林拎第二名

李文恩說到這情況亦表示理解：「搞球隊不是拿來賺錢，而是拿其他行業的收入補助球隊，相信大家的事業都受很大影響，收入大減、放在球隊的資源自然少了……其實大家都不想、不是壞心腸，不是走到最後一步都不會這樣做」。

猶幸理文暫未要走到這一步，「好天斬埋落雨柴」，Norman解釋道，「我一向劃了一筆錢做球隊支出，就算『冇飯開』都不會動這筆錢，所以頂得住」，他強調會尊重合約精神，「若球員主動不練波、遲到、拒賽，就是違反合約，我可以解約，但現在是不可抗力，其實球員都不想」。

投資香港足球已十多年的李文恩不諱言，本地球圈若只規限於本地發展，「塘水滾塘魚，我不看好」，尤其在疫情之下可預期投資進一步縮減，他認為若能引入日、韓球會一同參賽，「可以令競賽更多元化，韓國的速度和體力化、日本則技術細膩」。他又以規模相若的新加坡聯賽（S.League）為例，「他們有新潟天鵝參加，現在的情況，就是要想盡辦法吸引外面的人參與」。他又可會擔心外隊參賽引起球迷反彈？他坦言：「現在只能想盡辦法，大家的生意都受影響，要盡量減低影響，就是要越多人參與越好」。

足總對於港超在8月復賽後的球員上陣資格有所調整，李文恩坦言，球會內部仍在商討如何處理：「當然覺得，不知道他們（足總）為何這麼做？事前也沒有徵詢過我們意見。大豪（陳偉豪）也說過，足總為何有時做了決定會有那麼多人不滿？足總既是港超聯的管理者，我們作為持份者，足總卻沒諮詢過就好倉促地做（決定），情況並不是急着開賽，卻轉個頭就有決定，就覺得為何會這樣？自然會覺得不舒服」。

不過他亦指出，足總並非作全部決定都缺乏諮詢，「某些事處理得不錯的，例如疫情下的停賽和復賽」。

談到理文的未來，李文恩稱會繼續在青訓和成績之間取得平衡，「難也要做，所以就要撥出一筆錢、不要隨意加減，資源不能太少，但也不能突然花一筆錢簽球星，這不是我們的宗旨，我們的宗旨仍是幫助香港足球，長遠的夢想，是有一天能踢亞洲賽」。

幫助香港足球，更希望見到香港踢入亞洲盃決賽周，「上次差一點，可能下次就可以，有了這心態，做什麼都能正面一點……希望理文做好自己、其他球會出力、足總也做好自己，我相信，香港足球就不會太差。」

Time to 吹奏 理文恩

足總=HKCP

10年理文忠粉
20年富力粉丝

景峰邊會同你升，唔好玩啦。

人地班人留甲組做波買外圍搵錢仲搵得多過超聯

又唔洗踢得咁辛苦，又有得贏

好片分享

青少年足球現況（上）

青少年足球現況（下）

理文

日韓未必派b隊黎港超，開放外隊咪又係益咗隔離国家

// 他無意再加批評，認為既發現問題，就向前看、努力改善，「貝生（足總主席貝鈞奇）好有心令香港足球好，希望大家圍繞這心態去做，爭拗是少不免的，人人都有自己意見，看看如何妥協吧，不要『對人』就好」。 //

原來norman企貝貝嗰邊

清泉理

我又覺得佢講得岩，未試過又唔知得唔得嘅，好過依家咁，黎黎去去都睇個班人

如果景峰唔升再數咪數到去南華

羅焯熙爸爸
其實成個青盧都幾正

即係邊隊？

大埔

bno平權幫唔幫到球員外流？

首先要班仔有先，但就算真係所有野都OK，去得個班最細都已經23歲，對外國球圈黎講呢個年紀應該已經可以獨當一面，香港有幾多個球員可以做到呢點？

純分享

而加唔係傾緊放寬到直系家屬咩？ 正常等於唔係新移民家庭就過到去

Q：你覺得自己今季表現如何？有什麼難忘賽事？自己最欣賞邊位守門員？
盧兆崎：多謝你嘅提問 1. 我覺得自己今季表現不過不失，仲有好多可以改善嘅地方 2. 第一場菁英盃對東方 第一場聯賽對飛馬 同埋印尼亞青外圍 3. 巴西嘅艾達臣同艾利臣

Q：係張振興最難忘既回憶
盧兆崎：多謝你嘅提問 最難忘嘅係喺中五嗰年贏學界冠軍

Q：何國泉在球員生涯，經常被球迷當笑點，你和對友當初知悉係佢教你們時，有否出現「吓！佢教我們」的諗法？另外你會否觀看一些外國守門員訓練片去學嘢（如前拜仁龍門雲昇）？
盧兆崎：多謝你嘅提問 1. 冇呀！我反而好期待佢教我 2. 我間唔中都會睇吓其他外國龍門訓練嘅片

Q：Hi~Samuel, 1) 你撲12碼咁出色，係靠彩數？定係睇得多捉到路？ 2) 完成第一季職業生涯有咩感想？能夠夢想成真做職業球員第一個最想多謝邊個？
盧兆崎：多謝你嘅提問 1. 係靠彩數😂每次都係憑感覺去捉路 2. 完成第一季之後覺得所有嘢都嚟得好快 最想多謝莫生 Philip sir同埋我師傅何sir

Q：如果有一日有大球會向你斟介，你會選擇留響中下遊球隊有多啲出場機會丫！定係加盟大球會等一個機會呢？
盧兆崎：多謝你嘅提問 短期內應該會以出場機會行先

態度正確

Q：1. '機會係留比有準備嘅人' 和 '好波不如好運' 呢兩句，你會點解讀呢？2. 逆景波，點樣激發自己和球隊嘅正能量？
盧兆崎：多謝你嘅提問 1. 我認同機會係留比有準備嘅人呢個講法 如果唔好好裝備自己嘅嘅話就算有機會都未必把握得到 2. 會保持集中盡量減少失波減輕隊友嘅壓力

Q：Hello 有冇信心成為英雄輝接班人？短期目標係咩？有冇諗過去外國揾食？
盧兆崎：多謝你嘅提問 1. 做好自己本分就可以 2. 短期目標係希望可以係港超聯爭取到更加多嘅出場機會 3. 有呀！希望有機會可以增廣見聞

正式宣布 理文 是香港人的球場

換下個logo please

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：鑑於疫情之下令全球轉會窗變得比較特殊，香港足總已經和國際足協提及本地球圈情況。足總建議的註冊球員時段為8月4日至10月26日，即是擬定中下半季復賽時段，季中轉會窗則是2021年2月23日至3月22日，此一建議仍然在等待國際足協回覆之後再作調整。足總建議，新球員可以踢下半季聯賽復賽，但不能在3個盃賽決賽倒戈。（From：巴士的報）

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（傑志，外借回收）
Out：費蘭度、中村祐人（理文）

東方龍獅
In：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄亞高、伍啟睿

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然

標準流浪
In：
Out：史提芬

前港島區立法會議員區諾軒透露，早前曾與陳偉豪商討參選事宜並給予意見，他指：「陳偉豪能夠代表到體育界的心聲，體育界入面有很多問題，只有業內的人才知道。」被問到會否擔心作為職業運動員的陳偉豪對體演文出其餘三個界別了解不足，區諾軒指：「以我所知陳偉豪很樂意與其他界別人士接觸，從來都不會有一個人能夠精通四個界別，但我認為民主派中有文化界的人士，能夠擴闊陳偉豪於文化界的視野，並組成一個團隊彌補他的不足。」

kim sir力撐

諗起家榮

正到

歷史係唔可以被忘記，歷史上，6月4日，曾經發生乜事？1970年6月4日，太平洋島國東加獨立，1991年年6月4日，香港球星林志堅出世，6月4日又係受侵略戕害的無辜兒童國際日，又係匈牙利民族統一日，除此之外，仲係前香港足球未來之星，首位登陸印尼職業足球聯賽嘅香港華人足球員林學曦，喺印尼超級聯賽入面，首次打足全場嘅重大日子。

2013年6月4日，香港有人選擇去旺角場睇香港對菲律賓嘅足球友誼賽，有人選擇去銅鑼灣運動場附近，但有幾多人選擇關心喺雅加達主場為Persija Jakatra(佩斯查雅加達) 奮鬥嘅林學曦？唔知道，但肯定嘅係，2013年6月4日印尼超級聯賽Persija Jakatra對Persipura Jayapura嘅印尼大戰，係冇任何直播，比賽只會喺2013年6月5日下午以錄影形式播出，所以6月4日當晚關心林學曦嘅人，只能睇Persija Jakatra嘅Facebook Page更新形勢。

而2013年6月4日當晚，林學曦正選登場，被安排出任左翼，比賽之前，客隊Persipura Jayapura喺龍頭位置，而Persija Jakatra正處於護級位置，呢場比賽對兩隊都非常重要，Persipura Jayapura要拎分擴大優勢，Persija Jakatra要護級。Persija Jakatra嘅傳統吸引力再加上照計呢類比較重要嘅戲碼應該可以吸引最少30,000人入場，最後只有16,748人入場，但對於踢開香港聯賽嘅林學曦嚟講，16,748呢個人數係非常多，香港聯賽有類似入場數字，要數到90年代。

上半場客隊Persipura Jayapura喺控球上佔優，組織都比較好，射門比較多，而實力冇咁好嘅Persija Jakatra就靠快速反擊，雖然Persipura Jayapura先由利比里亞國腳Zah Rahan Krangar遠射死角破網，但Persija Jakatra之後愈打愈順，仲連追兩球，首先扳平嘅一球係Persija Jakatra快速反擊，林學曦利用高速喺左邊推進，再斬畀禁區內嘅比利時籍隊友Emmanuel Kenmogne，Emmanuel Kenmogne力壓Persipura Jayapura喀麥隆中堅Bio Paulin頂入，係林學曦喺Persija Jakatra生涯第二個助攻。到咗完半場前，Emmanuel Kenmogne又再次憑角球攻勢頂入反超成2比1，全場萬多名球迷開心都爆裂。

下半場初段，Persija Jakatra有兩次絕好機會擴大比數，其中一次林學曦喺邊路斬波，Emmanuel Kenmogne成功接應但頂中楣，而一個防守不集中，就畀Persipura Jayapura嘅Ruben Sanadi扳平，之後Persipura Jayapura換入Pahabol及Mandowen兩名翼鋒，呢兩位體力充足嘅靈活型球員成功以高速衝破體力下滑嘅Persija Jakatra防線，Pahabol喺87分週射咗個世界波為Persipura Jayapura反超，但完場前林學曦都有機會為Persija Jakatra扳平，佢喺禁區內接應Rudi Setiawan傳中頭鎚一頂柱邊出界，球證嗚笛完場收皮，Persija Jakatra以2比3不敵Persipura Jayapura。

上半場林學曦冇射門機會，但鳩斬一啲都唔鳩，仲要幾準下，下半場Persipura Jayapura加強攻勢，Persija Jakatra以守為主，顯得林學曦冇咁活躍，林學曦喺超級快速嘅比賽節奏底下，尾段時間體力明顯下降，但亦有回防參與防守，全場跑上跑落，由於林學曦喺上半場多次以速度爆過招呼佢嘅Yustinus Pae，下半場Persipura Jayapura換位，由比較快速嘅Ruben Sanadi睇住林學曦，成功令到林學曦冇咁活躍，有時林學曦一拎波最少兩個人埋去。

而6月4日呢場波，亦係林學曦喺印尼唯一一次打足全場，記得賽後Persija Jakatra球迷對佢有唔錯嘅評價，亦有球迷認為佢太瘦，好似營養不良，至於香港球迷有咩反應？由於比賽喺2013年6月5日下午以錄影形式播出，好多人返工返學冇睇到，靠我描迷，有球迷喺我FB留言話「乜印尼聯賽咁廢？」，亦有球迷指，受到壓力後，呢個先係林學曦。

而呢張相非常有意思，林學曦畀Persipura Jayapura兩大球員夾擊，左面係Imanuel Wanggai，右面Boaz Solossa，二人都係來自巴布亞嘅印尼球星，Imanuel Wanggai係當時印尼超級聯賽入面最佳防中之一，Boaz Solossa就係印尼近代最佳射手，2008年印尼超級聯賽成立到2013年，為Persipura Jayapura入咗99球，2016年二人被借到東帝汶嘅Carsae FC，成為東帝汶聯賽超級球星，而林學曦都唔差，都成為咗標準流浪、南華、東方嘅球星。

教練黎新祥生前盛讚林學曦：「具突破能力，速度不俗，只要改善體質、加強肌肉發展及多加操練，有機會在香港球壇闖出名堂。」

Persija Jakatra對Persipura Jayapura，官方FB印尼球迷留言：「林學曦真不錯，但他超瘦啊，Persija Jakatra有給他吃飽嗎？」

十三哥

理文都未係正式會員

要拍過新MV，啲人都唔同晒

我諗呢一個應該唔係問題

佢好似n年前sponsor過流浪大埔
搞理文好有心

貝狗以為自己係國家主席

有球圈人士指，足總過去兩位主席（康寶駒及梁孔德）主張透過協商解決分歧，而貝鈞奇則選擇硬碰，公開指責有董事為抹黑足總的黑手，又有球圈人搞小圈子等，但未有正視審計署批評，以似「戰狼式」領導使用公帑的足總。

學a而加先28歲 究竟佢越踢越沉係心態問題定點 咁有天份

推到陳偉豪當選

係香港先會過左25 之後仲講緊個球員好有天份嫁
一個佢 一個廚師 一個hea 輝

【國歌法殺到】噓聲源自中國足協挑釁 香港球迷組織：續唱《願榮光》
4小時前

《國歌法》勢將通過，自中國足協在2015年挑起「海報事件」後，球迷均會對中國國歌發出噓聲表達不滿。五年以來，港中矛盾不斷增加，噓聲從沒停止，立法以後，情況會否有變，仍要待疫情完結，國際賽事重啟方有答案，足總就回應指會密切留意。

自1997年香港主權移交起，香港代表隊在體育比賽賽前奏起的國歌改為中國國歌《義勇軍進行曲》。多得中國足協的一張「有層次」海報，激起了香港球迷的不滿，令2015年世界盃外圍賽次圈賽事起，每次港足賽事奏國歌時，不論是在主場還是作客，球迷均會發出噓聲，表達對中國足協的不滿。過往曾有蘇格蘭球迷向英國國歌發出噓聲，以及中國球迷對日本國歌發出噓聲兩個例子，該國足協均沒有因此而被罰，但香港足總就多次因為香港球迷對中國國歌發出噓聲而被罰。

一直以來，足總只呼籲球迷不要噓國歌，但其實港足比賽前也不一定要奏中國國歌，可以改用其他歌曲，只是足總一直沒有選擇改用其他具認受性的歌曲。足總主席貝鈞奇曾經表示支持訂立《國歌法》，認為有效阻止球迷噓中國國歌，避免罰款，日前足總接受查詢時回應：「香港足球總會就每場大型或國際比賽，一向遵循相關安全及保安的指引及程序，於賽前與相關人士（一般包括球場管理、相關政府部門及保安公司等）進行風險評估及制定保安計劃。足總會密切留意最新事態發展，並會跟進有關安排。」

香港球迷因為支持港足，對中國隊反感而多次被中國傳媒描寫成「港獨分子」，簡單一句「We are Hong Kong」的打氣口號更竟然多次被指為港獨口號。對於《國歌法》立法勢將通過，港足球迷組織「香港力量」表示：「一場武漢肺炎，在政府的限聚令下，我們球迷賴以寄託的港超聯、香港隊賽事全面停擺，大家間中踢踢「衞生波」的街場也暫停開放。在疫情之下，我們更珍惜屬於我們的香港足球，期待足球比賽再開，我們可在球場再唱《願榮光歸香港》。」

hea輝今季踢得幾好

至少有穩定資金先

帶晒口罩點知邊個hur？

佢話你有就有，唔駛證據

就算你唔 bio，你喺現場唱榮光佢一樣可以入你

咁撚多警犬混入去 佢要拉好易

佢播嗰陣集體去廁所屙屎

警犬多定球迷多

睇下到時邊個淆邊個
上次半場有人舉光時定唔知五大訴求張野
跟住有個疑似便衣狗想發難都俾我地屌撚到佢收皮

上次大球場有條友差d被人收皮啦

以後無得噓支那歌

老老柒柒 除咗我哋睇港隊
正路無咩人會有機會噓
支歌法根本針對我哋波台

《國歌法》要求所有人在須奏唱國歌的場合內，以符合其尊嚴的方式奏唱。然而港隊陣中入籍球員不諳中文，或未能高唱《義勇軍進行曲》。

足總主席貝鈞奇表示，會方對入籍球員的情況表示諒解，認為對方只需要於奏唱時肅立及表達尊重，「就已經很圓滿」。

貝鈞奇強調，足總會視乎球員是否刻意違反奏唱禮儀而決定處分。「如果剛好有蚊子飛過，球員去拍蚊也沒有辦法。足總目前未有為此設下罰則，屆時會交由足總紀律委員會處理。」

咁如果係作客個陣唔唱係咪就冇事
記得之前u23定u18作客打唔知咩個陣一個都冇唱

應該係我講果單

我唔擔心球員，因為球員唔唱其實唔影響個畫面，條法例係要搞鳩我地

噓國歌或舉「BOO」字標語

黃宇逸認為噓國歌及舉「BOO」字標語基本上均會觸犯法例，因為發出噓聲已合符「公開及故意以任何方式侮辱國歌」：「即使是舉『BOO』字亦只是換個方式去表達，除非你舉出特別原因，例如說你的家鄉噓是等如歡呼，解釋又被接納，否則基本上一定會觸犯。」

黃海榕就指，國歌法第4條有訂明奏唱國歌的禮儀：「雖然這條或許只是指引性條文，但檢控時亦有可能會將其考慮在內，所以噓和舉『BOO』都有可能觸犯此法例。」

舉政治標語或旗幟

兩名大狀對這類行為意見不一，當中黃宇逸認為舉標語或旗幟未必構成侮辱，但或會違反第4條的奏唱國歌禮儀：「第4條的條文未有列出後果，所以似乎即使違反此條都沒有民事或刑事後果，政治意義比法律意義大。」

黃海榕就認為部分標語的爭辯空間較大：「若球迷舉的是『五大訴求，缺一不可』等純粹表達政治訴求的標語，而非針對國歌尊嚴的話，就會有多點爭拗空間，但其實仍有一定風險。」至於「光復香港，時代革命」等標語，她認為更敏感，亦有機會被當局認為是港獨，所以有機會犯法。

背向球場及國旗

即使球迷只背向球場而沒有發出噓聲或做手勢，兩名大狀均認為有機會構成「侮辱」。黃海榕認為風險雖小，但並非完全沒有：「因為法例列明要舉止莊重，如果你背向球場是有意思要表達的話，執法人員都可能會拘捕你，但在法庭上爭拗是否真的令尊嚴受貶損的空間就較大。」

黃宇逸則同樣認為，雖然有機會因而被捕，但能否定罪則屬疑問：「因為侮辱的定義太闊，它的『尊嚴』都可以很脆弱，所以執法及檢控均有機會認為是侮辱，但當然法庭會否在毫無合理疑點下定罪就是另一回事。」

美式足球員Colin Kaepernick（中）2016年在NFL賽前奏美國國歌時單膝下脆，以抗議警察欺壓黑人和種族歧視。近日美國的「Black lives matter」示威中亦有示威者及警察以同樣方式悼念被警察跪頸致死的黑人George Floyd。（網上圖片）

單膝下跪

美國有運動員曾以單膝跪國歌的方式抗議，若有球迷甚至運動員在香港以同樣方式表達意見，黃宇逸認為仍有機會觸犯國歌法，原因同樣是「侮辱」的定義過闊及不確定，「所以可能真的是『留返同個官講』。」黃海榕就認為存在灰色地帶，因為即使是要表達訴求，但並非如同舉中指等其他動作。

如果作客boo又點計

貝狗必須死

香港足球需要郝海東

遲入場係咪都係「公開及故意以任何方式侮辱國歌」?

之前CBA定中超
有鬼佬球員播國歌果時頭望望唔專心都比協會罰

唔只球迷
咁球員到時都要自救多福了

豪歌

禾一定遲

到時千幾人播完支歌先入
吉撚左嗰埸，得d少量廢老+便衣狗
咁樣仲易上新聞

或者全部人播支歌前係門口、廁所企、去買野食，總之就唔坐係觀眾席，特登整到成個場空唒

食返支煙先入場是常識吧

🚬

遲入場會入唔到痴線佬區

塞撚到仆街 入左場先 唔好喺坐位

總之 吉左d位就ok

好多香港人本身就鍾意開波先入 如果入面嗰班都2000先入應該逼到半場都未入到去

早d入埸

安置你去堪察加半島

一齊排隊去廁所

韋根新董事

班左翼咁鍾意周街跪咁到時咪又入場單膝跪囉
個畫面俾記者影到實好靚

旺角場真係無位匿埋

大球場大撚把

呢個真
旺角真係學上面巴打話齋 一定塞死

其實班黑警要做你
你企埋一邊都已經可以入你
睇下條限聚令玩到咁就知

假若限聚令一直延至8月，8月中復賽的港超聯也難如期上演。據悉足總也已有後備方案，打算在9月國際賽日後才復賽。由於港超只餘下6隊參賽，賽程編排上相信不會遇到太大壓力。

屌
遲入場咪遲入場囉
吹鳩漲咩

洗底褲既勵志故事

限聚令阻住地球轉

電影院都開門啦 最多咪分開坐

泳池都開返啦

開返都係得幾百人or一兩百 驚閪咩

港超有幾多個場有獨立座位

全部賽事擺屌閪灣一定安全

跑山文化帶到英國

翼鋒打閘
攻中打防中

邊個早入場就係便衣狗

屌閪灣或成最後然家

早d入場霸返個廁格先

放小西灣

10000個位 放到2000人入去

屌閪灣真心不了

1000蚊賣自己個樣上大陸

呢間咩背景？

港超撚有2k 少一個零就差唔多

Kelvin又當個page係自己fb

眾安銀行ZA BANK
在8間獲發牌照的虛擬銀行中，眾安銀行成首間開始進行試業的虛銀，亦是首間開業的虛擬銀行。眾安銀行由眾安在綫和百仕達集團合資。眾安在綫是內地的互聯網公司，由「三馬」馬雲、馬明哲、馬化騰牽頭，成為「中國互聯網保險第一股」。而百仕達集團則是眾安在綫的主要股東之一。
《經濟一週》早前訪問眾安科技（國際）籌備部組員盧廷匡，曾指拓展非本地大學生在港留學的金融服務市場是重點發展之一，又指商機可以無限延伸。
未fact check

貝狗：乜都唔關我事，係我啲𡃁咋

貝鈞奇指自己在董事會上多次提及，以往在足總網頁的網料誤導：「以前一直都有錯誤，許國定是召集人而不是主席，我都譴責過同事這樣是誤導別人的，承認是我們攪錯。」

胡子慶平時負責啲乜，佢都有過百萬年薪

足總透露行政總裁溫達倫年薪超過250萬元、主帥麥柏倫年薪介乎150萬至250萬元，機構管治總監胡子慶就收取過百萬元年薪。

諗唔到點兜就「機密」

帳委會主席石禮謙於開始足總部分的聆訊時特別提到，很難接受足總提交的文件中很多標示為「機密」：「如果你們說是機密也要解釋，而且無論如何都要答問題，如果我們不滿意䪨話是有權傳召你們交文件的。萬一你們覺得如此機密，我們都會考慮和決定是否能幫我們撰寫報告。」

石禮謙其後指出，區議會經過去年11月選舉後與官員合作明顯有分歧，擔心影響地區運動發展。民政事務局局長徐英偉指，會繼續與區議會做好普及運動工作：「我們都不希望運動中談太多政治，也看到18支區隊發揮重要的凝聚力，未來都希望與議會及地區更多合作。」

【體路專訊】立法會帳目委員會今日（5日）就審計報告中有關藝術及體育發展基金資助的部分作第2次公開聆訊，委員繼續就足總管治提出多個問題。帳委會主席石禮謙及公民黨陳淑莊均不滿足總提交的文件不完善，後者批評足總高層未有發現內部文件與審計報告有差異，但卻同意審計報告的內容；前者亦指足總將問題「簡單複雜化」，需要在星期一（8日）召開第3次聆訊。

袁文川（立法會直播截圖）
審計報告揭發足總的審計委員會由2015年起4年均沒有開會，傳媒日前再發現時任委員會召集人是董事許國定，惟後者未有回應報道。帳委會聆訊上繼續有多名議員對審計委員會的問題提出疑問，當中民建聯何俊賢指有3年的足總年報中出現「足總的賬目經財務小組及審計委員會確認」字眼，質疑是否真確。足總總幹事袁文川再度解釋當年審計委員會的情況，指2015年足總董事會改選後重新委任委員任召集人，但15至19年均未能組成委員會。

足總去年選出部分新任董事，右二為許國定。（圖：體路資料庫）
陳淑莊就以足總向帳委會提交的2017至19年委員會名單質問袁文川：「名單上寫明審計委員會的『召集人』是許國定，為何審計報告上寫『有主席但無開會』是沒有問題？作為一個這麼有資歷的總幹事，很難相信他會弄錯資料。」袁文川其後被多番追問後承認疏忽：「我承認忽略了審計報告和這份文件的差異，可能對字眼不太執著。」主席貝鈞奇就指自己在董事會上多次提及，以往在足總網頁的網料誤導：「以前一直都有錯誤，許國定是召集人而不是主席，我都譴責過同事這樣是誤導別人的，承認是我們攪錯。」

陳淑莊又質疑足總指本年度審計委員會已開2次會議，但另一份足總提交、列出由2018年7月至今會議日期及議程等的文件中，審計委員會一欄完全空白。袁文川承認文件有錯漏，指委員會在去年12及今年2月各召開過一次會議。陳淑莊亦指出，民政事務局對足總的撥款中有近9成均用作支薪「相當誇張」，足總就透露行政總裁溫達倫年薪超過250萬元、主帥麥柏倫年薪介乎150萬至250萬元，機構管治總監胡子慶就收取過百萬元年薪。陳淑莊要求胡子慶出席下次聆訊。

胡子慶（有線《新聞刺針》截圖）
帳委會主席石禮謙於開始足總部分的聆訊時特別提到，很難接受足總提交的文件中很多標示為「機密」：「如果你們說是機密也要解釋，而且無論如何都要答問題，如果我們不滿意䪨話是有權傳召你們交文件的。萬一你們覺得如此機密，我們都會考慮和決定是否能幫我們撰寫報告。」陳淑莊就形容足總回覆男足世界排名的答案「非常有啟發性」：「只表示國際足協在2006年增加成員國、改變計算方法，但沒有給予排名的答案。」體育專員楊德強就解釋，秘書處的問題是男足最高世界排名，所以足總回答1996年的90位，但同時亦補充計算方法有所不同。

去屆港超聯冠軍大埔（綠衫）及冠忠南區（紅衫）為其中兩支征戰頂級聯賽的區隊，惟大埔日前因贊助商問題棄戰今季餘下賽事，下季能否續戰港超聯亦是未知數。（圖：體路資料庫）
另外，審計報告亦有就地區足球資助計劃提少不少問題及建議，梁繼昌指對部分區隊過去5年均至少有1項表現目標未達標，仍繼續得到民政事務局撥款感到奇怪。體育專員楊德強解釋，未達預期的目標大多是與上季相比的聯賽名次，以及主場賽事平均人數：「但每年每組的競爭水平都有分別，而且有些區隊因區內球場問題要跨區作賽，令觀眾都要跨區打氣。如果球隊不達標的話，局方都會跟進及查詢情況。」他又指部分球隊因球場維修未能分配場次，令訓練時數與目標有些微落差，局方亦有作出勸喻，並會檢視4項表現目標。楊德強又以中西區為例，指部分地區難以覓地興建11人草地球場，惟梁繼昌明言希望局方「加把勁搵地起場」。

梁繼昌、何俊賢及謝偉俊分別都提及18支區隊在得到撥款時沒有競爭，民政局回應指機制一向均由區議會與區隊合作，同時部分區隊已成立多年並有一定基礎，「太多球隊變動都有機會影響區隊對社區凝聚力。」石禮謙其後指出，區議會經過去年11選舉後與官員合作明顯有分歧，擔心影響地區運動發展。民政事務局局長徐英偉指，會繼續與區議會做好普及運動工作：「我們都不希望運動中談太多政治，也看到18支區隊發揮重要的凝聚力，未來都希望與議會及地區更多合作。」

程明裕向貝鈞奇發律師信求澄清足總洩密者羅生門

支持鋤撚死貝狗帶領既垃圾足總

貝鈞奇稱，胡子慶的職位「理論上很高」，僅次於行政總裁與總幹事，惟拒絕評論對方是否失職，「他擁高履歷，是專業人士，一向跟我們有溝通。可是如何評價他的表現，或許會因人而異。」貝鈞奇補充，胡子慶目前仍屬足總員工，但其合約與於今年6月底屆滿。足總回覆查詢時稱，胡子慶下周便會離職，已開始離職前的休假。

係咪印證左垃立冇鬧錯呢班足總高層

咩都講到同貝老無關咁

Hk01撰文：袁志浩
2020-06-05 15:20
最後更新日期：2020-06-05 16:07

審計署報告早前提及足總管治問題，立法會帳委會周五（5日）就此第二度召開公開聆訊。不過，足總提交予立法會的文件仍有錯漏，立法會議員陳淑莊批評其管治成效，更力邀足總機構管治總監胡子慶出席下次聆訊。

審計署揭露足總審計委員會在2014至2019年球季期間違反多項規定，足總於首次聆訊時未清楚回應事件。今日取代足總行政總裁溫達倫出席的總幹事袁文川重申，審計委員會於2014年首度組成，由董事出任召集人，並邀請獨立人士擔任主席及成員，初期共有4名成員，並曾召開4次會議。

不過，袁文川指足總董事局於2015年改選，委員會因此需要重新組合，「當時只有1名董事出任召集人，卻未能組成委員會。此情況直至2019年初都沒有變動，到當年6月董事局選舉後找到成員加入，現已兩度召開會議。」

文件錯漏百出 議員質疑管治成效

立法會議員陳淑莊質疑，足總強調審計委員會於該段期間只有召集人，惟審計報告卻指委員會「有主席但冇開會」，兩者有明顯出入。足總主席貝鈞奇回應時承認，會方於網頁上錯誤地將召集人寫成主席，令公眾及審計署誤會。

陳淑莊再追問，指足總透露新成立的審計委員會曾開會兩次，但會方於提交予立法會的文件中，卻沒有列出相關開會日期、會議議程及紀錄，連帳委會主席石禮謙亦忍不住質問：「係咪發夢唔記得擺落去？」袁文川表示，審計委員會先後於2019年12月與2020年2月舉行會議，承認文件有甩漏。

足總透過鳳凰計劃及五年策略計劃，每年獲撥款超過2000萬港元，資助27個專業及技術職位。聆訊中揭露足總行政總裁年薪高於250萬，港隊主教練年薪則界乎150萬至250萬，而機構管治總監就獲逾百萬年薪。

在足總管治連番出錯下，足總機構管治總監胡子慶被指懷疑失職，惟他卻一直未有現身回應。陳淑莊公開邀請對方出席下次聆訊，貝鈞奇稱會向對方傳達相關訊息。貝鈞奇稍後受訪時直言，胡子慶以私人理由缺席聆訊，「他曾向我表達不滿，也指自己有很大心理壓力，我不能強迫他出席。」

貝鈞奇又稱，胡子慶的職位「理論上很高」，僅次於行政總裁與總幹事，惟拒絕評論對方是否失職，「他擁高履歷，是專業人士，一向跟我們有溝通。可是如何評價他的表現，或許會因人而異。」貝鈞奇補充，胡子慶目前仍屬足總員工，但其合約與足總其他受民政事務署資助職位一樣，於今年6月底屆滿。足總回覆查詢時稱，胡子慶下周便會離職，已開始離職前的休假。

擬出選立法會功能界別的陳偉豪，今朝現身立會門外，夥同球迷組織遞交請願信。（袁志浩攝）
擬出選立法會功能界別的陳偉豪，今朝現身立會門外，夥同球迷組織遞交請願信。（袁志浩攝）

貝鈞奇讚陳偉豪擬參選有勇氣

立法會帳委會下周一（8日）將第三度召開聆訊，討論足總管理事宜。貝鈞奇表示願意接受更多意見，「主席有責任守護足總，帶它向前走。足總擁106年歷史，審計報告就當是為這輛老爺車熱身。」

立法會選舉｜陳偉豪夥球迷組織遞交聯署 望足總增加透明度

他同時歡迎球迷組織遞交聯署，就問題提出建議；並讚揚前港足隊長陳偉豪擬出選立法會功能組別「有勇氣」。貝鈞奇道：「他擁有年青人的毅力，為球員及運動員發聲都是好事。不過最終我只能揀一個，準則是誰對足球最有利、誰有能力真正推動足球發展。

咁大間公司，十幾樣野要一個人做晒，有D人仲要唔願做野，做撚死人咩

地區足球隊年花千萬 表現不達標 謝偉俊斥奉旨攞錢

獨媒特約報導）立法會帳委會今早開會，續討論審計署署長第七十四號報告書，即「通過藝術及體育發展基金（體育部分）為體育發展提供資助的管理」。有議員不滿地區足球隊的表現不達標，謝偉俊炮轟民政局監管不力，和奉旨攞錢。

體育專員楊德強死撐稱，「的確有很多改善空間」，但認為投放的資源產生不少良好的效果，如培訓了不少年輕球員和有好成績。

無標題
民政事務局體育專員 楊德強

在過去5個年度，即2014至2019年間，18區地區足球隊平均每年共獲批近1,000萬元。球隊需符合四項表現目標，即每月在教練指導下進行訓練的平均時數、主場賽事的平均入場人數、與地區足球資助計劃上次資助期相比的聯賽名次，及由2017年9月起所舉辦社區活動的目標 。

多支地區足球隊唔達標又唔交代

審計署報告指出，在過去5個年度，18支地區足球隊中，有4支球隊在整個期間持續未能達到一個或以上的目標，另外14支球隊則在1或多年曾至少1項未達標。當中更有10支地區球隊未能達標，更沒有提供解釋。審計署報告指，民政處未有對未達標的球隊作跟進行動，建議民政事務局需就地區足球隊的成績和既定目標的重大差異，制訂準備和必須作出解釋。

在會議上，建制派的謝偉俊最「激動」。他先問到地區足球的由來及歷史，楊德強稱，地區足球隊元朗和荃灣在70、80年代已取得好成績，民政局遂在2002年和足總研究成立區隊。楊指地區對地區足球的反應熱烈，稱有些球隊的成績良好，更升上頂級組別，如大埔奪得去年的港超聯冠軍。他表示，地區足球隊獲區議會授權，絕對可以凝聚地區的足球力量。

謝偉俊狂炳體育專員 斥口吻官僚

謝偉俊斥道，地區足球隊的表現不達標，政府卻一直沒有跟進，「咁係咪失敗呢？」楊德強只稱會建議球員作檢視，「有檢視空間嘅。」謝偉俊又炮轟地區足球隊的表現不達標，卻要政府三催四請其跟進，「係咪啲錢嚟得太易呢？」

謝偉俊再狙擊楊德強，指對方為典型的官員口吻，不滿當局視地區足球隊只屬聊備一格，「奉旨攞錢，又奉旨唔洗交差、（民政局）奉旨唔洗check，民政處又奉旨唔會出聲，個區有隊波交住個名就得。大家都奉旨，就奉晒我哋啲錢去。」他建議當局獎勵達標的球隊，如增加撥款額提供達標的誘因。他促請民政局交代，不要再推搪說「有檢視空間」。

徐英偉最後要代楊德強出頭，重複稱地區足球隊亦有成功的例子，能提升其球迷人數，認為不少球隊的營運人士均屬有心人，又強調地區球隊升班，將有更多的撥款資助。

現時有三支港超聯的地區足球隊獲政府撥款資助，即大埔、元朗和南區。另外，各有六支地區球隊分布在甲組和乙組聯賽，和三支球隊在丙組聯賽。在地區足球資助計劃的資助期內，港超聯球會的資助限額為165萬元，甲組球會為55萬元，乙組和丙組球會分別為38.5萬和33萬元。

指不應資助地區足球 梁繼昌：搞到無心機搵贊助商

帳委會副主席梁繼昌則問到，政府為何要資助港超聯的職業足球球隊，強調港超聯應屬商業運作，「你搞到佢哋無心機搵贊助商」。楊德強稱，政府的資助能協助球隊建立地區發展和加強凝聚力，並會要求球隊將足球帶到地區，如舉辦社區活動等。

梁繼昌又關注地區足球的情況，質疑有地區足球隊的表現未能達標，如與上次資助期相比的聯賽名次，和平均入場人數；民政局不但沒有跟進，更繼續撥款。

成班建制有幾多個入過場睇港超

咁就年薪過百萬

冇落力搵贊助？屌佢老母，講到165萬好似cover晒條數，唔駛再搵贊助，皮毛咋屌你老母，想搵多啲都搵唔到呀屌你老母

冇落力搵贊助係羅太部門冇履行到責任啊

胡子慶：錢已袋，我無嘢講

可能有手足未睇過

【不改革只有死路一條】

救救香港足球！立即聯署：

持份者不是洪水猛獸，改革只是為了香港足球的未來！

撐場與關注者提出的只是一小步，希望足球總會有廣闊的胸襟，加上民政局的問責精神，民間會邀請立法會議員共同監察成效。

大家一齊打番好香港呢場波，好嗎？
各位，請睇清楚我們溫和、簡單及具體的建議，並且立即提出作為持份者的寶貴意見！

【 獨立媒體】

腐皮我都冇用
指出呢點嘅係審計署唔係我

點解羅生係咁J馬會搞波
羅太話足總做到野喺指有搵到馬會撥款？
因為除咗政府資助得馬會贊助 佢個部門搵唔到其他贊助囉

4.5 在 2014 年年中，足球專責小組全面檢討鳳凰計劃，結論為足總通過推行該計劃，在發展香港足球上取得了合理的進展。不過，對於“改革顧問”有關市場推廣及公關方面的建議 (例如發展新的市場推廣及溝通策略，以及更積極地與所有持份者建立緊密關係)，則未見進展。足球專責小組認為足總需加緊發展品牌及市場推廣策略，以吸引更多贊助收入及減少倚賴公帑資助。為跟進所得進展，足總在鳳凰計劃的工作基礎上擬定及推出五年策略計劃 (見第4.2 段圖表二的 (f) 項)。

4.16 市務及傳訊委員會負責策劃足總的推廣、公關及傳訊活動，並與政府部門、提供資助及贊助的團體、商業贊助人及傳媒組織等外界持份者聯絡及保持關係。
4.17 2010 年 3 月在立法會民政事務委員會會議 (該會議討論由藝術及體育發展基金提供資助計劃的建議，即後來的鳳凰計劃) 上提交的一份文件指出，民政局期望足總日後能夠從門票、贊助及其他來源 (例如廣告收入及電視廣播收入) 獲得收入，以助其在財政及管理上穩步改善。對足總的發展事宜而言，足總的市務及傳訊活動是其中一項舉足輕重的工作。事 實上，足總在2015 年8 月的董事局會議上亦表示，市務及傳訊委員會應致力為足總尋找贊助。
4.18 審計署審查了 2014/15 至 2018/19 球季期間市務及傳訊委員會的管治情況，但足總未能提供 2014 年 7 月至 2019 年 3 月期間市務及傳訊委員會大部分的議程及會議記錄予審計署審查；而只提供了該會2019 年 4 月、5 月及 6 月份 3 次會議的議程及會議記錄。經審計署於 2020年 2 月查詢，足總再提供了2017 年一次會議的議程。2020 年 3 月，足總又告知審計署，該會在 2014/15 至2018/19 球季期間雖有舉行會議，但除了 2019 年 4、5 及 6 月的會議記錄外，足總未能提供其他會議記錄。因此，審計署無法確知該會如何有效履行其職能(見第 4.16 段，並請參閱載於第 4.40 至 4.42 段有關自營收入 (例如贊助) 的審計署意見)。為提升透明度及問責性，民政局需敦促足總確保該會的議程及會議記錄獲妥善保存。

4.42 在 2016 年 6 月舉行的足球專責小組會議上，該小組主席提醒足總應設法找尋新的贊助及資助來源，以支持足總各項計劃的持續發展，因為政府並不保證當五年策略計劃於 2019–20 年度完結後繼續撥款 (即藝術及體育發展基金撥款) 支持足總。審計署認為，民政局需敦促足總確定自營收入普遍下降的原因，並加強措施提高此等收入。

一句到尾，大豪撐唔撐球員公會同追糧先

佢笑過火雞搵長毛協助追糧，但已經係n 年前，無必要再計掛
我覺得佢參選有理想值得支持，但會唔會被對手攻擊佢文化同英文程度度唔高，對文藝界了解唔多

前羅太文藝演藝體育界建樹同了解大d, 如果佢參選, 選到機會會唔會大d，但佢好似唔想去馬

但重點當然係建制鐵票有幾多

支持港足，只係理性分析，可以反駁我

立法會帳委會盤問 足總前言不對後語遭狂轟

何俊賢斥袁文川自相矛盾，指如果審計委員會存在及有成員名單，便即不是「虛擬」，「但你又承認審計署呢份報告喎。」他又問到，如果足總成立了新的審計委員會，是否代表舊的委員會，即上一個年度的已失效。石禮謙嘲諷袁文川，「你慢慢嚟，你今次第一次嚟，你哋CEO又唔喺度。」

此外，足總報稱近期已召開兩次審計委員會會議，陳淑莊批評，足總提交的文件同樣欠妥當，「全部交吉嫁喎你，無議程、無會議紀錄，係咪未做完呀呢個表？」帳委會主席石禮謙嘲諷，「你係咪發夢唔記得擺入去呀？」袁文川面如死灰，只能承認有漏洞。

無標題
香港足球總會總幹事 袁文川

陳淑莊促公開交代公帑聘請員工薪酬

陳淑莊質疑，足總未能改善男子足球代表隊的排名，要求詳細交代。袁文川一度「玩嘢」，稱排名國際足協的各國足球代表隊的排名每月更新，如要申請鳳凰計劃後撥款的排名需要稍後提供。

何俊賢追問採購唔招標 總幹事承認培訓不足

有議員跟進足總對撥款使用的問題，根據審計署報告的第四部分，即對足球發展的資助，足總有10個採購項目，在沒有取得報價下便作採購，包括2014年6月至2018年9月期間，港超聯球會的僱員補償保險，及球隊成員的醫療及個人意外保險，金額涉及95.2萬。

而提升教練、分析員及球員表現的網頁製作服務費及視像分析軟件牌照費同沒有取得報價，便採購了5份的數量。民建聯何俊賢跟進，質疑足總採購的人員經常填寫對方唯一服務供應商，顯示機制和對採購員的培訓有不足。

袁文川辯稱，技術部教練在開會討論後已有決定，指如果再搵其他公司只屬「橙和蘋果的比較」。石禮謙質疑袁文川的說法有問題，表示只能理解其說法，但不代表沒有違規。袁文川又不正面回應，稱在2018年10月已加強採購政策，又遭石禮謙斥責，「你點加強呀，依加已經好強，你違規呀。」

無標題
政府帳目委員會主席 石禮謙

袁文川多次遭訓斥 石禮謙：你謹慎啲答呀

石禮謙當場訓斥袁文川，要求對詳細及清晰回答議員提問，袁文川才承認，足總的機制和會方對採購員的培訓有不足。

獨媒特約報導）今年立法會換屆選舉將於9月舉行，早前傳出38歲香港足球隊前隊長陳偉豪有意出選體育、演藝、文化及出版界。今日他聯同撐場大聯盟聯絡人陳智聰向立法會議員請願，要求加強監管足總。事後他向傳媒回應關於有意參選一事，坦言聽聞有很多朋友寄望而萌生參選念頭，但最終是否出選仍有待確認，認為「教練擺得我落場就盡力踢」。

陳偉豪笑言自己在萌生參選念頭一事上「被動」，是聽聞身邊不少朋友和傳媒希望自己出選，強調自己最終是否參選「答唔到住」，但深信不久後就有結論。他坦言自己對體育界較了解，但對另外的文化及出版方面，仍需要大家協助，指了解清楚才知道有何目標。

陳偉豪指朋友就是教練：擺得我落場就盡力踢

作為前港超球員，陳偉豪指自己一直有留意香港足總的問題，「問題行內不嬲都有，只係宜家先浮現」，批評高層在溝通上比較混亂，需要加強監察和增強透明度，「有錯誤都容易接受啲」。

有消息指港協暨奧委會副主席霍啟剛同樣有意參選，陳偉豪笑言會以「一個運動員心態」面對，不會「睇對手」，反而是「對手點樣睇（自己）」，比喻自己參選就是「教練擺得我落場就盡力踢」，並指自己的朋友就是「教練」。

Cathy露腳

純文字討論

盤數亂撚到呀

懷念贊狗幫貝匪消毒洗白既日子

黑名單？我屌你老母啊？！

唔屌佢都唔撚係人

真係有嘅話
球迷一定要一齊搞罷睇港隊港超嘅行動
屌你老母垃撚圾狗總

屌諗諗下倒不如我地blacklist佢地
港超照睇但罷睇香港隊，抗議無能足總

淨係睇垃隊

ching去得仲盡過我

睇片啦

條撚樣攞明諗住奶共保命

*擺

再次建議香港球迷全面放棄香港足球
乜波都唔好入場

乜嘢都推倒重來，先幫到香港足球

正

一把火燒撚晒球場啲草佢

哇屌 咁我寧願唔睇

700萬人響應

全港九成人罷咗好耐

非常同意，再繼續都係晒氣
倒不如忍痛重頭嚟過

宜家我地1成人都要罷睇埋佢

港足迷撚有75萬

足總高層死全家啦
咪Black list 我哋 lor
睇吓仲有咩人睇

原定於3月和6月進行的世界盃亞洲區外圍賽2022暨亞洲杯2023外圍賽將延期至10月8日和13日以及11月12日和17日進行。

又射哂比佢了

75人就有

2022卡塔爾世盃外C組

2020-10-08 伊朗 vs 香港
2020-10-13 香港 vs 伊拉克
2020-11-17 巴林 vs 香港

1117

足總真係好撚癲，攞政府錢搞足運，結果上上下下都似足政府公務員，唔做唔錯，有錯就扮睇唔到，最好執柒左佢

// 對於足總擬設黑名單，球迷組織「波台黐線佬」成員耿先生指：「唇亡齒寒，冇球迷足總都會『收皮』。要不是球迷入場，足總早就完蛋了。」 //

究竟係唔夠錢定點
請極都好似唔夠人用
請到既又廢又老又唔識
諗住unun腳收錢就算

一比人查數查report就出晒事

堆啊叔啊伯計唔計？

Faifai: 明天中午南區將會公佈兩位新加盟球員

會唔會係東方既人

學銘回歸？

Friend搭Friend請人咁，互惠互利，唔知Icac有無查過

陸志豪？

藍區會唔會係西區狗屋招攬兩隻狗入隊？

港隊十月份比賽 費蘭度 蘇沙 勞高唔知趕唔趕切入籍

葉頌朗

蔡國威

荷蘭叻囉

釗域亞歷山大

蘇沙樂觀既
差兩個禮拜夠期
又有傑志follow
其他兩個就

【專訪麥柏倫】入籍兵排隊殺到 港足主帥：我不想外國人主導

香港足球代表隊受武漢肺炎疫情影響，原定下半年的世界盃外圍賽及國際友誼賽悉數改期，目前復賽無期，如賽事可在下半年復賽，到時港隊將有費蘭度及謝家強等數名入籍及混血新兵可供港隊選擇；港足主教練麥柏倫對將有更多新「兵」可用表示歡迎及興奮，同時表示絕對不會忽略冒起中的土炮港腳。

武漢肺炎疫情令國際球壇停擺，歐洲部份主流聯賽如法甲腰斬，其餘德甲、英超、西甲及意甲等停戰，到近期獲開綠燈下，將以閉門形式完成今季餘下賽事；至於國際賽除原定今夏上演的歐國盃及美洲盃延至明年外，各洲份的2022世界盃外圍賽也暫停，如疫情受控，亞洲區外圍就有望9或10月重開，到時港隊將有可能有些新面孔助陣。

入籍兵的出現，難免減少本地球員機會，但港隊必須交出成績的大前題下，加入入籍兵可彌補港隊人腳及體型上的不足，而東方龍獅的中堅基頓及中場迪高居港滿七年後已成為真港人，緊接他們可申請特區照，其後港隊或將有費蘭度、蘇沙、謝家強及林柱基等中前場球員加入，他們稍後相信都會成為港人，這就可改善港隊的進攻能力。

港足主教練麥柏倫早前接受專訪時表示，港隊受疫情影響，自去年12月的東錦賽決賽周已有超過半年未有比賽，對發展中的港隊來說是頗大打擊，亦影響進度，期待下半年可復賽。他說：「去年10月，港隊在世盃外主場賽和巴林，又擊敗柬埔寨，之後在東錦決賽面對南韓、日本及中國等很強的對手縱輸波，但表現並不差，我們正發展一隊球隊，世盃外處於一個好難應付的組別，但我可以肯定的說，任何高水平的亞洲隊也認同面對港隊是不易應付，因為我們好好組織，球員為香港百分百承諾做到最好，靠互相合作爭取成績，現在要做是給球隊多點回應，累積更多經驗，當然，還有更多操練，港隊就會變得更強。」

這位前芬蘭名將於去年中接掌港隊帥印，首場領軍主場不敵中華台北，表現被受批評，其後方邀請了熟識本地及亞洲足球的傑志總監朱志光協助管理球隊，演出才有改善，而麥帥認為港隊球員已知道在隊內的角色，分工也更清楚，而他也期待再領港隊出戰，看能否延續自去年秋天的好走勢。
對於下半年將有合共超七名入籍兵及混血兵可取得特區護照，繼而代表香港出戰，麥帥坦言值得高興，但重申會平衝本地球員的機會。「很高興有入籍兵可能在稍後時間讓港隊作選擇，至於實際有多少入籍兵或混血兵可在今年稍後時間為香港出戰，我沒有認真計算過，現階段也未有太深入思考，最重要是球員有足夠的能力，亦有香港護照，應該選入隊便選入隊，對有不少入籍球員或混血兵可以供港隊選擇，作為教練是感高興及興奮。」已屆53歲的麥帥說。
他表示，港隊教練將分析這些可能準備好為香港出戰的新兵表現，之後再看那些可以入隊，但不想香港隊由非本地球員所組成，期望港隊陣容主要是自己培訓的球員。他說：「這段時間很高興看到我們有些表現不錯的新秀，這些新秀是香港足球過去10年的成果，青訓發展，在任何想做好足球的地方也是最重要的，是主教練從過去10年在青訓中所得成果。」

麥柏倫表示本地有很多有質素的年輕球員尚在發展中，暫時未必可達到國際賽水平，在要做的是努力訓練，保持謙遜的態度不斷學習，聽從教練指示，當然還需要加操，要不斷努力，實際上，足球沒有捷徑，在香港的足球環境，球員單靠球會訓練並不足夠：「我的工作是從現有球員中挑選最適合的球員出戰，但同時要看港隊的未來，其實在我的雷達下還有很多青年球員，如他們準備好便會挑選他們。」

問到港隊會否追排名時，他透露未來應用盡可行的日期進行操練及友賽，只透過訓練及友賽才可以提升球隊，以回饋球迷對港隊的支持：「我知道，港隊對球迷來說具有很多意義，我看到及感受到這方面，球迷也很支持球隊，這些是完全感受到的，我亦想改善，希望可給球迷多點希望，但我不會刻意爭分改善排名，亦要重申，港隊是發展中球隊，當表現有進步，成績及排名自然會改善，而政府在此事上扮演了很重要的角色，如不繼續給予香港足球支持，就會是很奇怪的事情。」他謂，現階段不會去想太多續長約與新五年計劃的問題，談到港隊將來想建立的踢法風格時，麥柏倫指其實沒必要仿效那一種踢法，最重要是找到最適合香港的方式。

麥柏倫檔案
全名:Mika-Matti Petteri Paatelainen
年齡:53歲(03/02/67)
現職:香港隊主教練
國籍:芬蘭
身高:1米83
球員時代位置:前鋒
曾效力球會:夏卡(芬蘭)、登地聯(蘇超)、鴨巴甸(蘇超)、保頓(英冠、英超)、狼隊(英甲)、斯特拉斯堡(法甲)、喜伯年(蘇甲、蘇超)、聖莊士東(蘇超)、聖美倫(蘇甲)、考登比斯(蘇丙)
曾執教球隊:考登比斯(蘇丙)、TPS(芬超)、喜伯年(蘇超)、基爾馬諾克(蘇甲)、芬蘭、登地聯(蘇甲)、烏汶聯(泰甲)、拉脫維亞
記者：曾雁平

梁卓長

假鬼蛋整完未呀

出年縮班費可能真係搵佢

林柱機都唔知有未

芬蘭佬

麥狗

5反了

文匯報 黎永淦

張寶春復出 任飛馬體能教練

至於飛馬原有教練團當中，據悉主教練文彼得會與已解約的老將陳偉豪一同改任助教。球隊重臣陳肇麒一旦決定掛靴，則很大機會離開球圈發展。

搵人問佢地

一代中鋒謝幕 18年完美走過 陳肇麒告別職業生涯

【明報專訊】「我覺得這18年在球圈已經好完美，無枉過。」足球員終有一天要退下來，34歲的香港一代中鋒陳肇麒，受疫情令賽事停擺等因素，就這樣無聲無息地完季，也是他的最後一季。至今仍然是港足入球最多的紀錄保持者，「陳七」接受本報訪問時承認，已結束18年職業生涯，正轉戰餐飲及卡拉OK行業。臨別球場，他感激球圈認識及記得「陳肇麒」的每個人，期盼這不是一個時代的終結，而是新開始。

過去一年，陳肇麒多次在網上發文想當年，球迷早已猜測這名一代中鋒或即將掛靴，結果疫情令港超停擺，他所屬的球會香港飛馬棄戰復賽，陳七就這樣提早收咧。陳肇麒承認已完成職業球員生涯最後一季，並在8個月前轉戰場外，在球會老闆羅傑承轄下的卡拉OK及餐廳任職營運經理，負責預約及推廣。縱受疫情影響，但無損陳七對新工作的興趣：「自己對教練工作興趣不大，我本身是鍾意玩的人，以前很多報道說我經常去蒲，身邊不少朋友都喜歡唱K，所以我對這界別不陌生。」

疫情致提早完季 轉任卡拉OK及餐廳營運經理

雖早已工作、球場兩邊走，但陳七承認季前未有此決定：「要停不是容易決定，但身為運動員，無辦法不去想這一天，加上年紀漸大，準備新季要很辛苦地重拾狀態。當球季停頓數月，同時我在另一方面發展，我覺得是時候（退役）。」最後一季無疾而終，但陳七沒有遺憾：「這18年在球圈已經好完美，稱讚還是謾罵，高高低低都遇過，無枉過。」

昔日在南華贏盡錦標，陳七指早於2017年由南華轉投香港飛馬，踢波心態已改變：「來到飛馬，開始改為幫助後輩成長，而且年紀大體能速度不再，以前踢完比賽，玩一晚翌早再練波都得，但現在踢完一場，可能要唞兩日。」他亦自嘲香港足球員不易做：「可能好多人會話，跟我同年的C朗拿度至今仍然很fit，但對方有什麼配套？他練真草場，我練仿真草場。在香港做職業球員，難度很高。」

一個時代的終結 盼成一個時代的開始

陳七過去花邊新聞多，一度令他被南華棄用，但在港足，他長期擔任正選中鋒，代表作是勇奪2009年東亞運金牌，至今攻入37球，仍是港足歷來入球最多的球員，雖然當中18球是從關島隊取得，被球迷戲稱「關島屠夫」，但他拋離次席的名宿歐偉倫11球，難怪也牙擦地稱要破紀錄「可能要100年後」，並指這反映華人前鋒的困局：「現在10隊港超主力前鋒大多是外援，加上眾多入籍兵，本地球員冒起已不易，更何况前鋒？」

兩大港足名將陳肇麒及陳偉豪相繼淡出，似是香港足球一個時代的終結，但陳七希望這是一個時代的開始：「下季可能以球迷身分在球場出現，終於可以做鬧球員的人。我要向球圈每個認識的人說多謝，就算是罵我的球迷、替我改名陳韋拿的，都是因為記得我。身為球員或公眾人物，總想有人記得你。」

文：余瑋
圖：黃志東

雖然有成班Friend幫自己慶祝生日，但「大頭」見「嘉緯」成日都好似心事重重咁，見人多唔好意思問佢，等散咗場先Whatsapp佢，原來都幾大鑊！「富力同咗我講唔同我續約，我又啱啱開始供樓，認真頭痕……」「嘉緯」咁樣覆我。

但我明明記得當日佢由東方龍獅轉會富力R&F，合約上係有一條附加條款，就係只要「嘉緯」踢夠7場，就會自動續約一年。依家咁，即係條附加條款唔成立？但聯賽因為疫情要暫停，冇人想亦冇人預料到，唔係咁都冇彎轉嘛？「呢方面我都唔想講太多喇，我只係希望對我有興趣嘅球會，可以快啲畀好消息我，我仲未想退休住，我仲踢得嘅！」

柒

出黎選立會

餐飲及卡拉ok事業
是咪即係去redmr做侍應

營運經理

回家吧

3萬加8000住。

會然吳沚默出嚟哭喪

有片睇

Mike Wolfpac
撇開食煙同花邊新聞，佢值得有掌聲嘅。希望你響時鐘酒店界⋯⋯sorry，打錯⋯⋯餐飲卡拉ok界有新發展。👏👏👏👏👏👏👏👏

佢同羅神嘅關係 點會做細粒位

搞開P囉一係
參考一下啲時鐘酒店

香港最後一個土炮中鋒

記者 黎永淦）放棄港超復賽的香港飛馬，來季教練團已漸見眉目。除了香港文匯報早前報道的郭嘉諾及范俊業「上馬」，前南華教練張寶春也會復出，擔任體能教練一職。

門將出身的張寶春曾於2009年執教和富大埔；2013年獲時任南華足主羅傑承招手，擔任「少林寺」主教練，惟2014年2月以私人理由請辭。之後張寶春曾轉投標準流浪，也曾執教過女足球隊會所一號、理大足球隊及港甲黃大仙等。張寶春多年前也曾任警校體能教官，相信可勝任港超體能教練職務。

至於飛馬原有教練團當中，據悉主教練文彼得會與已解約的老將陳偉豪一同改任助教。球隊重臣陳肇麒一旦決定掛靴，則很大機會離開球圈發展。

黎永淦）
李健和尊重徒弟的選擇

由於兩地足球水平有差距，在香港出生球員為國足上陣，可能要數到上世紀三十年代的一代球王李惠堂。在東方青年軍時期曾教導過戴偉浚的前香港足球先生李健和，表示會尊重徒弟的選擇：「人各有志，每個運動員都想在高水平環境比賽。入籍這回事在外國都很常見，香港人較少出現，只因大家都沒有能力獲得國家隊垂青。反對的人可以想想，如果英國隊想他入籍，大家又會怎樣反應？說到底我不認為華人代表國家會有什麼問題。」

戴偉浚効力巴塞足球學校（香港）時的教練高志超也說：「他10歲時已比同齡隊友突出，而且暑假會在爸爸安排下到內地球會跟操，明顯見到對足球事業很有野心。如果他選擇代表國家，在個人利益方面一定會較好，相信必定經過深思熟慮，但同時我也會對港隊失去一名人才感到可惜。」

唔只係土炮中鋒
亦都係最後一個球王

Oncc

「富力同咗我講唔同我續約，我又啱啱開始供樓，認真頭痕.......。」「嘉緯」咁樣覆我。

但我明明記得當日佢由東方龍獅轉會富力R&F，合約上係有一條附加條款，就係只要「嘉緯」踢夠7場，就會自動續約一年。依家咁，即係條附加條款唔成立啦？但聯賽因為疫情要暫停，冇人想亦冇人預料到，唔係咁都冇彎轉嘛？「呢方面我都唔想講太多喇，我淨係希望對我有興趣嘅球會，可以快啲畀好消息我，我仲未想退休住，我仲踢得嘅！」

踢富力R&F不得好死

歎本地足壇停滯 批足總浪費資源
2020/6/6

【明報專訊】離開球壇在即，身為港足東亞運金牌功臣之一，陳肇麒還是慨歎足球發展停滯不前：「足總取得這麼多資源，球員替你打仗，待遇反而差了，其實有什麼進步了？」

陳肇麒批評，足總爭取公帑資助後，最前線的球員反而沒受惠：「代表隊出場費等待遇停滯不前，令球員兩難。現時在中甲的入籍兵年薪數百萬，但為港隊上陣一次僅數千元出場費，若受傷返回球會，或錯過獎金豐厚的比賽。」他又認為，香港教練不比外籍教練差，應重用本地教練：「他們毋須像高薪外籍教練般，要由零開始了解球員特點，入籍兵亦不應盡用。」

陳肇麒在港足冰河時期出道，憶述2003年在流浪簽約，月薪只得4000元，反觀現有港超隊本地球員，月薪可高達逾十萬元。他指，若非有各隊老闆「撐住」，球圈可以立即消失。他又稱：「足總高層早前在立法會聆訊的表現，相信失望的不單是球圈人士，是否值得續用公帑，給年薪數百萬元予行政總裁？倒不如資助每季投資過千萬元的球會。」

郭嘉諾、范俊業、張寶春、文彼得、陳偉豪
教練團豪華到

認真捉蟲

Av...

又話做基奧雲尼接班人⋯⋯

李健和食撚屎

最好第時佢搵猶戴返黎踢東方. 比佢體驗當年旺角場齊屌鄭智狗既感覺.

Av返傑啦

香港最後一個球星

本身卓耀國可以做下一個 而家？吳以琛有無機會？係葡超

7爺值得足總為佢搞個告別賽

畜力咁仆街既

其實比較易出球星，好多時係前鋒位
睇入波觀賞性大
Gk同防守球員觀賞性細d，好彩香港仲有英雄輝
卓耀國玩完左，希望係鄭兆均keep到大港腳個位有朝一日上到，好多新入籍佢港隊位唔穩

吳以琛其實早期天份唔算好，u隊無出過，睇下係士砵亭浸左幾年上唔上到，上月news寫佢球隊6 尾7月放假會返香港去垃隊training

傑志快啲回收AV雞咗雞已頓喇

Cls, 上頭5大有機會了

入籍這回事在外國都很常見

咁香港玩入籍你又屌乜

陳肇麒職業生涯入球集

搞掂埋個中堅位先啦

冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club

【大細史提芬加盟冠忠南區】

冠忠南區宣佈簽入前鋒史提芬彭利拿(Stefan Figueiredo Pereira) 及 後衛史提芬 (Stefan Antonić)。

廣為香港球迷所認識，32歲的史提芬彭利拿過去曾經在港效力多間球會，都能夠保持不俗的入球率，而今季賽事未停擺前，這位巴西前鋒為標準流浪上陣四場，就能夠取得六個入球。對於加盟冠忠南區，史提芬彭利拿表示高興，非常期待與新隊友一同操練及比賽，並會盡全力為新球會爭取錦標。

至於只得19歲的史提芬，他是前香港球壇名將狄恩的兒子。在2013年加入傑志青年軍，過去多次與南區U18交手，讓冠忠南區教練團留下深刻印象。父親是塞爾維亞籍，而母親是印尼籍，但由於史提芬在香港出生，因此他擁有本地球員資格。對於父親過去在香港球壇的成就，史提芬坦言即使有壓力都會變成動力，他說：「父親的成就對於我的確有點壓力，但亦是我繼續爭取向前的最大動力，我每次操練及比賽都會付出百分百努力，從而提升個人實力。他是我的父親，亦是一位好球員，他可以教導我在球場上的知識，我慶幸能夠在這種壓力下成長。」對於加盟冠忠南區的目標，史提芬希望可以為球隊爭取錦標，尤其是球季重開後的菁英盃，此外他亦希望向陣中多名具經驗的球員學習，從而慢慢建立自己在球隊的位置。

歡迎大細史提芬加盟冠忠南區。

簡介：
史提芬彭利拿Stefan Figueiredo Pereira
出生日期：14-4-1988（32歲）
國藉：巴西
身高：175cm
位置：前鋒

史提芬Stefan Antonic
出生日期：06-2-2001（19歲）
國藉：塞爾維亞（香港出生）
身高：176cm
位置：中堅、右閘

#WeUniteAsOne
#wethesouth

逼死佢咩

【大細史提芬加盟冠忠南區】

冠忠南區宣佈簽入前鋒史提芬彭利拿(Stefan Figueiredo Pereira) 及 後衛史提芬 (Stefan Antonić)。

廣為香港球迷所認識，32歲的史提芬彭利拿過去曾經在港效力多間球會，都能夠保持不俗的入球率，而今季賽事未停擺前，這位巴西前鋒為標準流浪上陣四場，就能夠取得六個入球。對於加盟冠忠南區，史提芬彭利拿表示高興，非常期待與新隊友一同操練及比賽，並會盡全力為新球會爭取錦標。

至於只得19歲的史提芬，他是前香港球壇名將狄恩的兒子。在2013年加入傑志青年軍，過去多次與南區U18交手，讓冠忠南區教練團留下深刻印象。父親是塞爾維亞籍，而母親是印尼籍，但由於史提芬在香港出生，因此他擁有本地球員資格。對於父親過去在香港球壇的成就，史提芬坦言即使有壓力都會變成動力，他說：「父親的成就對於我的確有點壓力，但亦是我繼續爭取向前的最大動力，我每次操練及比賽都會付出百分百努力，從而提升個人實力。他是我的父親，亦是一位好球員，他可以教導我在球場上的知識，我慶幸能夠在這種壓力下成長。」對於加盟冠忠南區的目標，史提芬希望可以為球隊爭取錦標，尤其是球季重開後的菁英盃，此外他亦希望向陣中多名具經驗的球員學習，從而慢慢建立自己在球隊的位置。

歡迎大細史提芬加盟冠忠南區。

簡介：
史提芬彭利拿Stefan Figueiredo Pereira
出生日期：14-4-1988（32歲）
國藉：巴西
身高：175cm
位置：前鋒

史提芬Stefan Antonic
出生日期：06-2-2001（19歲）
國藉：塞爾維亞（香港出生）
身高：176cm
位置：中堅、右閘

#冠忠南區
#冠忠巴士
#kcsouthern
#發放正能量
#團結一致乘風破浪
#WeUniteAsOne
#wethesouth

狄恩仔係中國藉？

全世界都係中國人

無啦，有料既都比人 mark 哂
要揾，真係要差過梁大佬既，唔叫搞掂

印尼u隊唔係要左佢？
仲以為佢搵球會都打算去左果度發展tim

印尼假鬼

藍區註冊應該用返全名史提芬彭利拿？

細芬質素點 玩fm成日見到

幾意外下，以為學銘會回歸，點知最尾簽狄恩個仔

如果有質素既話，一早上左傑志一隊

小貝真係搵遠steven, 咁易估既

喺香港踢競爭應該冇咁大，佢又可以當本地

未必，睇多幾場先知
可能佢讀緊書？
01年南區機會肯定多d

前排楊正光仲話AV係香港最後一個十號 簽佢都係情意結

有3年菁英盃踢

張寶春復出 任飛馬體能教練

至於飛馬原有教練團當中，據悉主教練文彼得會與已解約的老將陳偉豪一同改任助教。球隊重臣陳肇麒一旦決定掛靴，則很大機會離開球圈發展

佢最早黎香港係踢公民
好似
依家好正路

簽到av都係得傑同理文架喇

港超嘅話我諗拉勻其實750左右啦

港隊如果撞正大戰或者有爭議性嘅比賽
好樂觀地睇我諗都做到7500嘅

上上季傳曉明蛇好想簽佢
但依然未必了

理文簽到佢嘅話 hiumingball都應該幾正幾好睇

2017年4月踢過預備組

井川：First time?

作用上可能同yuto有d重疊

應該抵疊左

Agree

陳肇麒 嚴選昔日 最佳拍檔
2020/6/6

話時話好似好少人最佳陣容揀迪天奴

442根本是很錯的陣式

唔同 我覺得yuto係玩走位 佢大埔都係跑多過攞波 av就hold波比波 反而話係無位出 光頭，沙普夫，acosta仲要加個yuto 除非唔出翼全攻中路

Kidchild識唔識佢

以為基夫只是一個不知名國家的國腳，因此只是一位平平無奇的球員嗎?如果閣下是這樣想的話恐怕大錯特錯了。這位前鋒球員，由小學時已經於國內受到注目，由17歲於國內大球會Newtown United FC出道開始，職業生涯曾經效力過不少知名球會如川迪、奧咸、彭美拉斯、侯城等，都年近差不多30歲才轉投當時是本地勁旅的愉園，2年間為球會上陣59次射入41球，更曾於02-03球季奪得港甲神射手。

不過要說印象深刻的話，筆者反倒對他効力傑志時期表現更有印像。基夫2004年由沙巴回流香港加盟傑志，由2004年至2007年間為傑志上陣56場攻入37球。儘管入球數字並不及效力愉園時多，但就曾以隊長身份帶領傑志取得自1964年後首個甲組冠軍:聯賽盃。(當時其實筆者觀在球賽時發覺愉園首席門將范俊業好像踢得很燥底，不像平時一貫風格，隔日才知原來當日豬仔經歷喪兄之痛，但仍堅持職業球員精神為球隊正選上陣，不知大家還有沒有印象?)那場比賽基夫雖然沒有入球，但他完場前的助攻，令傑志成功擊敗愉園奪得聯賽盃。

另一個筆者對基夫效力傑志時印象較深的原因是當時傑志經常舉辦外隊賽，而基夫在加盟傑志後在2005年對祖雲達斯時個人梅開二度助傑志於互射十二碼階段取勝。要於當時如日中天的意甲勁旅身上取得入球已不易，基夫更一人入兩粒，認真威水。

2007年離開傑志後，當年已35歲的基夫仍未有退休的念頭，他轉戰印尼聯賽，並曾効力Sriwijaya 及阿雷馬兩間球會，直至2013年才以41歲高齡退休。

至於國家隊方面，他年僅17歲已入選聖基茨國家隊，為國家上陣131次射入47球，被人民視為國家英雄。當年筆者最有印象是他在港效力期間經常性被徵召，在香港球圈來說極為難得。

基夫為香港足球在冰河時期增添了很多回憶，是2000年代中其中一位最出色的外援球員。

梁宇昊
陳靜謙
黃志聰
謝敏榮
李嘉進
曾至孝

咁慢唔覺得踢得掂，菊花踢傑同 av 踢傑都見到個分別

藍區睇嚟班費縮唔少

出到亞洲賽無用已經唔乎合最佳定義

范俊業個場我都記得

尼維斯國腳
隻左腳好勁

簽下一水入藉兵啦

佢黎香港已經後期la, 最後幾年老了

Btw Bojan其實踢亞協已經最top 果批
佢拎過亞協盃冠軍兼決賽最佳球員
但係香港後期份人太顛

第一季踢亞協都叫後期

保贊根本係香港拉莫斯. 如果早啲黎香港入籍就爽

某會員有份整到保贊發癲

bojan由第1日來已經係有精神病

咁高水平唔會留到七年

當年成日入場睇南華都係因為佢同高美斯
兩個都好有球味

利申：非南迷

油渣南華同傑志踢親都有火藥味

反傑CHILD始袓

認真, 飛馬諗諗佢

支那和 鳩志超

幾時搵埋卡錫

要求唔高，淨係想睇陳7踢多次港隊有競爭性嘅比賽

烏豬搵佢入籍都拒絕咗

佢講過香港只踢南華

老了
唔太吃香

7爺，雖然好多嗲，但論球技，Class都係近呢10年，最有代表性嘅一個

得卡里祖未掛靴

香港足球代表隊受武漢肺炎疫情影響，原定下半年的世界盃外圍賽及國際友誼賽悉數改期，目前復賽無期，如賽事可在下半年復賽，到時港隊將有費蘭度及謝家強等數名入籍及混血新兵可供港隊選擇；港足主教練麥柏倫對將有更多新「兵」可用表示歡迎及興奮，同時表示絕對不會忽略冒起中的土炮港腳。

武漢肺炎疫情令國際球壇停擺，歐洲部份主流聯賽如法甲腰斬，其餘德甲、英超、西甲及意甲等停戰，到近期獲開綠燈下，將以閉門形式完成今季餘下賽事；至於國際賽除原定今夏上演的歐國盃及美洲盃延至明年外，各洲份的2022世界盃外圍賽也暫停，如疫情受控，亞洲區外圍就有望9或10月重開，到時港隊將有可能有些新面孔助陣。

入籍兵的出現，難免減少本地球員機會，但港隊必須交出成績的大前題下，加入入籍兵可彌補港隊人腳及體型上的不足，而東方龍獅的中堅基頓及中場迪高居港滿七年後已成為真港人，緊接他們可申請特區照，其後港隊或將有費蘭度、蘇沙、謝家強及林柱基等中前場球員加入，他們稍後相信都會成為港人，這就可改善港隊的進攻能力。

港足主教練麥柏倫早前接受專訪時表示，港隊受疫情影響，自去年12月的東錦賽決賽周已有超過半年未有比賽，對發展中的港隊來說是頗大打擊，亦影響進度，期待下半年可復賽。他說：「去年10月，港隊在世盃外主場賽和巴林，又擊敗柬埔寨，之後在東錦決賽面對南韓、日本及中國等很強的對手縱輸波，但表現並不差，我們正發展一隊球隊，世盃外處於一個好難應付的組別，但我可以肯定的說，任何高水平的亞洲隊也認同面對港隊是不易應付，因為我們好好組織，球員為香港百分百承諾做到最好，靠互相合作爭取成績，現在要做是給球隊多點回應，累積更多經驗，當然，還有更多操練，港隊就會變得更強。」

這位前芬蘭名將於去年中接掌港隊帥印，首場領軍主場不敵中華台北，表現被受批評，其後方邀請了熟識本地及亞洲足球的傑志總監朱志光協助管理球隊，演出才有改善，而麥帥認為港隊球員已知道在隊內的角色，分工也更清楚，而他也期待再領港隊出戰，看能否延續自去年秋天的好走勢。

對於下半年將有合共超七名入籍兵及混血兵可取得特區護照，繼而代表香港出戰，麥帥坦言值得高興，但重申會平衝本地球員的機會。「很高興有入籍兵可能在稍後時間讓港隊作選擇，至於實際有多少入籍兵或混血兵可在今年稍後時間為香港出戰，我沒有認真計算過，現階段也未有太深入思考，最重要是球員有足夠的能力，亦有香港護照，應該選入隊便選入隊，對有不少入籍球員或混血兵可以供港隊選擇，作為教練是感高興及興奮。」已屆53歲的麥帥說。

他表示，港隊教練將分析這些可能準備好為香港出戰的新兵表現，之後再看那些可以入隊，但不想香港隊由非本地球員所組成，期望港隊陣容主要是自己培訓的球員。他說：「這段時間很高興看到我們有些表現不錯的新秀，這些新秀是香港足球過去10年的成果，青訓發展，在任何想做好足球的地方也是最重要的，是主教練從過去10年在青訓中所得成果。」
麥柏倫表示本地有很多有質素的年輕球員尚在發展中，暫時未必可達到國際賽水平，在要做的是努力訓練，保持謙遜的態度不斷學習，聽從教練指示，當然還需要加操，要不斷努力，實際上，足球沒有捷徑，在香港的足球環境，球員單靠球會訓練並不足夠：「我的工作是從現有球員中挑選最適合的球員出戰，但同時要看港隊的未來，其實在我的雷達下還有很多青年球員，如他們準備好便會挑選他們。」
問到港隊會否追排名時，他透露未來應用盡可行的日期進行操練及友賽，只透過訓練及友賽才可以提升球隊，以回饋球迷對港隊的支持：「我知道，港隊對球迷來說具有很多意義，我看到及感受到這方面，球迷也很支持球隊，這些是完全感受到的，我亦想改善，希望可給球迷多點希望，但我不會刻意爭分改善排名，亦要重申，港隊是發展中球隊，當表現有進步，成績及排名自然會改善，而政府在此事上扮演了很重要的角色，如不繼續給予香港足球支持，就會是很奇怪的事情。」他謂，現階段不會去想太多續長約與新五年計劃的問題，談到港隊將來想建立的踢法風格時，麥柏倫指其實沒必要仿效那一種踢法，最重要是找到最適合香港的方式。

全盛南華 勁過傑仔多多聲

應該唔會有 最多有告別賽

基本喇告別賽 連香港國家隊入球記錄保持者都無嘅話 市民邊有團結心同歸屬感 呢d時候最好架喇

陳七要不是炒12m就可以打破北韓魔咒了

Joke 總咁hea 應該唔會搞
希望羅生搞啦

講港隊戰犯, 生草罪孽深重

羅：應該有錢賺 搞！

揾過啦，不過俾聰仔送走左

Any HKFC items

陳7
比個肺炎攪死哂

飛馬求其整場外隊賽，話為武肺籌款+7爺告別賽，唔爭在請埋韋拿泥踢，上半踢對家，下半真假韋拿一齊踢

之後搞搞下話搵唔到對手
比返足總搞

足踵：港聯對港隊？

【港足】足總證實機構管治總監胡子慶已請辭 不會出席帳委會聆訊
June 6, 2020 體路

【體路專訊】近日陷入管治風波的足總今日（6日）證實，年薪過百萬的機構管治總監胡子慶已經請辭，目前正處離職前休假，下星期一亦不會出席立法會帳委會公開聆訊。

審計報告早前揭發足總多項管治問題，包括轄下審計委員會自2015年起4年半來未曾組成及開會、招聘及招標程序出問題等。足總昨日在帳委會聆訊中披露，機構管治總監胡子慶年薪逾百萬。早前曾有傳媒追問胡子慶，但他並無回應自己有否失職，公民黨議員陳淑莊要求胡子慶出席下周一的聆訊，當時主席貝鈞奇指會邀請對方。

足總今日回覆帳委會，胡子慶已經辭職，目前已在離職前休假、不會出席聆訊，回覆傳媒查詢時透露他下星期將會「last day」，又特別提到部分受資助職位的員工將在月底完約。

如果當年7爺留喺英超

7哥如果係熱刺，簡尼就收咗皮了

【所有貨品六折！】官方網上紀念品商店上線啦！

由6月6號夜晚6點鐘開始，香港足球代表隊嘅紀念品將會於官方網上商店發售。

由開張當日去到6月30號，所有貨品（包括NIKE貨品）都會以六折發售，有興趣立即去到: 選購！

黎緊仲會陸續有新貨品上架，記得留意住我哋Facebook嘅更新啦！

#HKFA #香港勁揪 #HongKong #SALE #NIKE #NIKEHK

無咩好買

計埋運費平得少少
冇理由專登走上足總攞

個無線差電座幾靚

陳7都退役 近排使唔使咁多嘢離我而去

明明傾就係英格蘭陳韋拿

點解咁遲先出嚟哭喪

呢幾日都好撚頹 唔係好想理

件訓練衫幾抵玩

即係身有屎著數啦

回顧陳七4大金球！
第一球：個人show！偷波後連過幾人，再怒轟入網！！
第二球：半空一控一車身，盡顯世界級！！
第三球：對英超熱刺，一球腳指尾拉西，笠死高美斯，震驚全世界！
第四球：含金量最高的一球！2009年在東亞運決賽對日本，下半場後備上陣，並且為香港頂入1–1追平日本，最後香港射12碼贏下冠軍！！
助香港勇奪東亞運男足金牌！仲要係贏日本隊呀！！！

陳7退役
咁你離棄你隊跛馬未

買完著咗1次之後被列入黑名單

01:

據了解，帳委會今日（6日）再邀請已辭職的胡子慶，出席下周一的公開聆訊，最初他仍以私人理由拒絕。惟經帳委會主席石禮謙一番遊說下，他最終「轉軚」決定現身下周一聆訊，接受議員質詢。

講呢啲

班高層比審計署查一查跳哂船

尿袋黎之前買左個

嚇親今日fb咁多講開外國波嘅足球page講陳7 如果佢地講多d港足就好了 足球快報嗰d

好用嗎 有少少興趣

無線充既話充到iphone X 70%左右，用有線充會好d

有次落大雨個袋濕左，舊電就收左皮，充得5%就冇電

如果bno平權，香港球員咪可以打英格蘭聯賽

司徒,kevin bond 可以港超大掃貨

如果港超做到英甲跳板都係一個好出路

南華未返嚟一日都仲係飛馬

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：鑑於疫情之下令全球轉會窗變得比較特殊，香港足總已經和國際足協提及本地球圈情況。足總建議的註冊球員時段為8月4日至10月26日，即是擬定中下半季復賽時段，季中轉會窗則是2021年2月23日至3月22日，此一建議仍然在等待國際足協回覆之後再作調整。足總建議，新球員可以踢下半季聯賽復賽，但不能在3個盃賽決賽倒戈。（From：巴士的報）

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）
Out：梁諾恆（梅州客家）、羅港威、林嘉緯

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂、陳衍光、陳銘剛、李瀚灝、談樂軒

傑志
In：中村祐人（傑志，外借回收）
Out：費蘭度、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）

東方龍獅
In：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄亞高、伍啟睿

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然

標準流浪
In：
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）

謝家強呢？

我也不反了

陳7打逼搶

是時候了

始終佢都係港足icon兼娛樂版名宿

咁簡恩邊有位上🤔

沒有你開始 共平日相似

Av緯會去邊

狄恩個仔同藍區簽左兩年約，之前曾經去過婆羅洲FC跟操，佢目標係希望可以再次入選印尼U19

又幫人養仔

小摩托一傳一射 助恆大2-1逆轉戰勝富力

上半場比賽末段，扎哈維在弧頂接隊友陳俊樂橫傳，然後起腳遠射，皮球畫出一道弧線，應聲入網。隨後上半場結束的哨聲響起，廣州恆大0-1廣州富力。

易邊再戰，廣州恆大的高拉特，小摩托費南多替補出場，而富力方面，張功替換丹比利，曾超換下常飛亞。下半場開始沒多久，小摩托邊路突破，橫傳給埋伏在禁區的韋世豪，後者輕鬆推射破門，1-1。隨後，小摩托一髮不可收拾，自己帶球內切，過掉防守球員後起腳射門，將比分反超為2-1。

恆大正選陣容

前鋒：艾克森、韋世豪、楊立瑜
中場：黃博文、廖力生、張修維
後衛：張琳芃、樸志洙、高准翼、鐘義浩
門將：劉世博

富力正選陣容

前鋒：沙希域、常飛亞、連拿天奴
中場：丹比利、陳俊樂、王鵬
後衛：唐淼、弋騰、李松益、陳哲超
門將：韓佳琪

（PP體育記者@邱業錦 報道）

【專訪麥柏倫】入籍兵排隊殺到 港足主帥：我不想外國人主導

更新時間 (HKT): 2020.06.06 00:01

香港足球代表隊受武漢肺炎疫情影響，原定下半年的世界盃外圍賽及國際友誼賽悉數改期，目前復賽無期，如賽事可在下半年復賽，到時港隊將有費蘭度及謝家強等數名入籍及混血新兵可供港隊選擇；港足主教練麥柏倫對將有更多新「兵」可用表示歡迎及興奮，同時表示絕對不會忽略冒起中的土炮港腳。

武漢肺炎疫情令國際球壇停擺，歐洲部份主流聯賽如法甲腰斬，其餘德甲、英超、西甲及意甲等停戰，到近期獲開綠燈下，將以閉門形式完成今季餘下賽事；至於國際賽除原定今夏上演的歐國盃及美洲盃延至明年外，各洲份的2022世界盃外圍賽也暫停，如疫情受控，亞洲區外圍就有望9或10月重開，到時港隊將有可能有些新面孔助陣。

入籍兵的出現，難免減少本地球員機會，但港隊必須交出成績的大前題下，加入入籍兵可彌補港隊人腳及體型上的不足，而東方龍獅的中堅基頓及中場迪高居港滿七年後已成為真港人，緊接他們可申請特區照，其後港隊或將有費蘭度、蘇沙、謝家強及林柱基等中前場球員加入，他們稍後相信都會成為港人，這就可改善港隊的進攻能力。

港足主教練麥柏倫早前接受專訪時表示，港隊受疫情影響，自去年12月的東錦賽決賽周已有超過半年未有比賽，對發展中的港隊來說是頗大打擊，亦影響進度，期待下半年可復賽。他說：「去年10月，港隊在世盃外主場賽和巴林，又擊敗柬埔寨，之後在東錦決賽面對南韓、日本及中國等很強的對手縱輸波，但表現並不差，我們正發展一隊球隊，世盃外處於一個好難應付的組別，但我可以肯定的說，任何高水平的亞洲隊也認同面對港隊是不易應付，因為我們好好組織，球員為香港百分百承諾做到最好，靠互相合作爭取成績，現在要做是給球隊多點回應，累積更多經驗，當然，還有更多操練，港隊就會變得更強。」

他表示，港隊教練將分析這些可能準備好為香港出戰的新兵表現，之後再看那些可以入隊，但不想香港隊由非本地球員所組成，期望港隊陣容主要是自己培訓的球員。他說：「這段時間很高興看到我們有些表現不錯的新秀，這些新秀是香港足球過去10年的成果，青訓發展，在任何想做好足球的地方也是最重要的，是主教練從過去10年在青訓中所得成果。」

麥柏倫表示本地有很多有質素的年輕球員尚在發展中，暫時未必可達到國際賽水平，在要做的是努力訓練，保持謙遜的態度不斷學習，聽從教練指示，當然還需要加操，要不斷努力，實際上，足球沒有捷徑，在香港的足球環境，球員單靠球會訓練並不足夠：「我的工作是從現有球員中挑選最適合的球員出戰，但同時要看港隊的未來，其實在我的雷達下還有很多青年球員，如他們準備好便會挑選他們。」

問到港隊會否追排名時，他透露未來應用盡可行的日期進行操練及友賽，只透過訓練及友賽才可以提升球隊，以回饋球迷對港隊的支持：「我知道，港隊對球迷來說具有很多意義，我看到及感受到這方面，球迷也很支持球隊，這些是完全感受到的，我亦想改善，希望可給球迷多點希望，但我不會刻意爭分改善排名，亦要重申，港隊是發展中球隊，當表現有進步，成績及排名自然會改善，而政府在此事上扮演了很重要的角色，如不繼續給予香港足球支持，就會是很奇怪的事情。」他謂，現階段不會去想太多續長約與新五年計劃的問題，談到港隊將來想建立的踢法風格時，麥柏倫指其實沒必要仿效那一種踢法，最重要是找到最適合香港的方式。

飛馬現任主教練文彼得承認會方或會收起代表「陳七」的7號球衣。

【專訪麥柏倫】愛上香港匯聚中西文化 麥柏倫：這裡人友善 球員易相處

前芬蘭國家隊教練麥柏倫去年四月來港接掌港隊主教練之職，短短一年便愛上這個亞洲城市，最喜歡是這兒夾雜了中西文化。

這位前芬蘭主教練在2013年領芬蘭出戰泰王盃，之後試過在泰甲執教，似乎對亞洲情有獨鍾，他表示來港一年，在這生活的每一日也過得很快。他說：「很享受在香港生活的日子，毫無疑問，這兒是很好的城市，人友善、球員易相處。這年執教面對不少挑戰，現又面對疫情，但足球對我來說是最重要的事情，而足球對香港人來說也有很深意義，我想不斷改善港隊，希望帶領香港足球進步。」

受疫情影響，新五年計劃未能如期三月接上，麥帥續約受阻，但他表示暫只以期合約也沒有問題，每日保持工作，就算早前未能教波，也可以多點時間做港隊及球員的分析。他又大讚香港面對武漢肺炎疫情的能力：「芬蘭人口約為550萬人，約有600人感染，與其他歐洲國家相比不是太差，但香港人口如稠密，但感染數字與其他地方比較是很低，或與每個人戴口罩、經常使用搓手液、保持社交距離及量體溫有關，覺得香港人很有責任感。」

他透露喜歡香港是真正的中西文化會合，是真正的混合，令到這個城市變得更繽紛；麥帥鍾愛行山及打高爾夫球，打得不夠多，在這兒可以很快去到不同環境，也可以容易找到漂亮的海景，也很容易可以到不同的離島，必須說，沒有比賽可以令自已有更多時間到不同地方，好享受這樣的日子。

係咪同成間球會一齊榮休

據悉香港飛馬高層將會聽從民意，考慮收起其象徵性的7號球衣，並為愛將主辦告別賽。而現年34歲的陳肇麒也樂於接受：「應該會搞，看看老闆意思吧！」

你顧下7哥夠唔夠氣踢足全場啦
維記三個字速戰速決就話姐

熱狗就唔使買埋啲蘇達度贊臣嘅水貨

同son組亞洲鋒線

陳7告別港超 唔大鑊！ 有少少傷感啫！

「大鑊呀！『大頭』！『陳7』退役畀人寫咗呀！」一起身就聽到同事Sent嚟嘅WhatsApp。其實「陳7」陳肇麒喺上年「東亞運10周年」嗰陣，已經喺Facebook透露咗自己有退役嘅打算，今年大年初一《港超專版》嘅球圈鼠年運程特輯，亦有講佢計劃掛靴，而我喺講波嗰陣，亦都最少講過兩次佢會喺今季之後唔踢，所以我一啲都唔覺得大鑊，只係有少少傷感，因為呢一日終於要嚟喇。

「『7記』，個專訪好好睇呀！」「嘩！唔係詐我型嘛，哈！哈！」當然唔會亦冇得詐型，反而好想知佢堅做咗退役呢個決定之後，佢有咩感受啫。「話一啲都冇唔捨得，就係呃人嘅，踢咗咁多年又點會就咁就放得低呀？不過，每一個職業球員點都有退落嚟嘅呢一日，係差在早定遲嘅啫。難得老細支持，有機會喺另一個範疇發展，咪趁呢個機會轉囉。」現職飲食及娛樂集團營運經理嘅「陳7」咁講。

甲組勢掀「陳7爭奪戰」

由於香港飛馬退出咗下半季賽事，所以今年3月21日香港飛馬0比5不敵東方龍獅嘅「足總盃」，已經係決定咗退役嘅「陳7」嘅最後一場賽事。但一代香港隊中鋒，唔係冇場告別賽吖嘛？「我冇特登去問，老細有講過吓，佢會為我安排o架啦！仲有唔好話我掛靴或者退役，因為我應該會繼續踢甲組，只係唔再踢港超聯啫。」咁睇嚟，新一季甲組繼上季嘅「偉豪」之後，將會出現新一輪嘅「陳7爭奪戰」。

將做第二任老竇

「陳經理」依家嘅工時比做職業球員嗰陣長好多，但做咗一段時間嘅佢，已經開始慢慢適應咗。但係想同有咗3個月身孕嘅老婆大人，同埋寶貝仔Klay天倫樂，就冇之前咁易就到時間喇。「佢兩個都會明白嘅，工作辛苦啲，都係想將來一家4口（不排除更多口）生活好啲，做老公、做老竇係咁o架啦！」咁啱喇，要搵定多啲奶粉錢，嚟緊港超聯重開幫手講波囉。「吓！你唔係唔預我吖嘛？我預咗同你一齊喺直播嗰陣爆料o架喎！」嗱！「陳7」當你應承咗喇，唔好好似「偉豪」咁，呢頭做晒證，嗰頭又話有班落呀！

專欄輪住嚟
大頭

屌你老味跛馬
成日吹到d媽劇停幾撚勁
而家唔好話賣柒爺波衫
連柒爺退役嘅post都無

用電子廣告板公佈

羅馬已經無放咩資源去marketing啦
成日唔開遲開球場booth

香港隊史上入球最多球員⚽
東亞運金牌功臣🏅

#ThankYou #Chan7

From: 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

陳七去南華？

同大細豪一齊返南華啦

重建南華 保贊回歸埋未

畜力真係一隊撚屌黎

根本冇marketing 啦 得個IG其他乜都冇

原來林志堅去左結婚

踢港隊未呀

[陳7退役 再次投身娛樂界?]
陳7喺港隊嘅入球數字，令佢成為香港足球嘅其中一個傳奇，實在當之無愧。佢亦係後冰河時期少有獲得球星級待遇嘅本地球員。
點解咁講? 因為佢除左曾經比狗仔隊追蹤，而有「爆房7」呢個稱號，亦因為佢十年前組成過RED FORCE呢隊組合，投身過娛樂界!! 唔知仲有冇人記得呢個組合另外4個人呢?

陳肇麒 CHAN Siu-Ki
HK Caps: 68
Goals 37

#redforce #chan7

From: 港joke全牆

HKRT x 利工民” 聯乘限量版復刻T恤 (灰藍色)
(原價 $338) 尺碼表：
HK$ 202.00 / 個
M 個 (存貨:4)
L 個 (存貨:4)
XL 個 (存貨:7)

HKRT x 利工民” 聯乘限量版復刻T恤 (白色)
(原價 $338) 尺碼表：
HK$ 202.00 / 個
S 個 (存貨:2)
L 個 (存貨:3)
XL 個 (存貨:5)
2XL 個 (存貨:5)
3XL 個 (存貨:5)

HKRT x 利工民” 聯乘限量版復刻T恤 (黑色)
(原價 $338) 尺碼表：
HK$ 202.00 / 個
M 個 (存貨:5)
L 個 (存貨:1)

香港隊2016/18 作客球員版球衣 (白色)
(原價 $899) 尺碼表：
HK$ 539.00 / 個
S 個 (存貨:3)
M 個 (存貨:5)
L 個 (存貨:10)
XL 個 (存貨:25)

東區接收得多
仲有文彼得

港甲以後得陳7可升班

我都最少要著L啦player

539

舊波衫唔值咁L貴

CLS

其實佢仲勁過死火倫

陳7同偉豪虎哥一齊加盟南華(甲組)啦不如

返南華

球員版

睇七爺落甲組屈機

佢打港隊打咩位？閘？

陳7 廢mic Kkp 大豪 細豪 文彼得 衝唔衝到超

點解陳7可以咁勁？

衝完跟住去第2隊甲組
做升班專員

左翼 及過蘇保迪，大位射爆雲丹費拿！

【無情無義】富力斟妥林恩許即棄林嘉緯

踏入6月，不少港超聯球會開始續公佈新加盟球員，而「特權球會」富力今季從東方龍獅簽入中場林嘉緯，不過，該隊因已斟妥傑志中場林恩許，年初加盟的前港隊中場林嘉緯即被棄用。

富力季中向東方中場林嘉緯開出一紙有附帶條件的季半合約，希望簽入該名中場後可加強中場組織力，但球季受武漢肺炎疫情影響，餘下賽季延至8月中復賽，今季實際尚未結束，但富力早前終斟妥約滿傑志的前澳洲青年國腳中場林恩許，即隨決定棄用原圥合約至20/21球季的林嘉緯。

富力教練楊正光今午證實林嘉緯已不在球會下半季名單內，而這是球會最終決定。他說﹕「個人曾極力嘗試挽留嘉緯，但球隊堅持不留用。」富力季中向林嘉緯開出一紙季半合約，而林嘉緯亦言明，如不是季半合約，未必會加盟在廣州訓練的富力。消息指，富力與林嘉緯的續約條款是包括下半季上陣達半數場次，惟球季未完，現已通知林嘉緯未獲留用。有球圈人士指，富力竟可無視承諾季半合約的協議，在今季未結束便以此方式處理林嘉緯未獲續約事件，是有違承諾。

富力中堅梁諾恆因北上中甲梅州落班，而梅州安排港腳徐宏傑轉會港超富力，而早前斟妥今季約滿傑志的中場林恩許，當時有指盧均宜在徐宏傑加盟，未必可獲續約，而楊正光表示，盧均宜已與球會簽了一紙新約，惟未月透露年期。

富力斟妥林恩許即棄林嘉緯

一個主教練連用咩球員都冇話事權

慘，留個人都唔得，唔通av好高人工

有球圈人士指，富力竟可無視承諾季半合約的協議，在今季未結束便以此方式處理林嘉緯未獲續約事件，是有違承諾。

又有花生食

畜力

咁既成績唔郁楊正光，富力都算有情有義

港超來講剩係得堅爸可以治牙光

香港寫照

condom仔

零本土陣容

🇧🇷 🇨🇮 🇨🇴
🇦🇺 🇨🇳 🇨🇦 🇩🇪
🇧🇷 🇮🇪 🇧🇷
🇨🇳

🇨🇳 🇲🇽 🇧🇷 🇧🇫 🇦🇷

呢個陣勁d定係小傑仔個陣

反而盧狗仲有得R撈

堅家軍（真巴西形態）勁啲

賠足糧既話又冇問題既，係仆街姐

係賠足1年糧?

堅:獎金幾多?

又黎

你邊有咁大份

又要鋪過

要縮定下下季既皮

完了

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (81)

平時球迷版已經大過歐洲碼一個碼
佢仲要係player 修身啲

盧狗又R到一年約

來得合時：外援補強鋒線華將主守
13小時前
Share on facebook
Share on whatsapp
Share on twitter
Share on system

辛祖（左）尚處當打之年，配合新入籍兵，有助提升港隊攻力。資料圖片
A
A
A
雖然曾有前港腳批評現時香港足球代表隊越來越少本地球員，但過去十多年，本地青訓發展並不健全，尤其攻擊球員缺乏，入籍兵及混血兵相繼出現，有望在今年及明年成為港隊成員，可補這方面不足外、更重要是提升港隊的疲弱攻力。

隨着陳俊樂、梁諾恆、徐宏傑及黃威等接棒，加上羅梓駿、孫銘謙及鄭展龍等小將漸追上，還有葉鴻輝及黃洋等元老，港隊已有基本華將班底，而港隊近年對亞洲一線隊已證明是難纏的對手，陣上不易輸波，只是要取勝同樣不是易事。

港隊中後場除有當打華將，亦有艾里奧、羅拔圖及丹尼等具經驗的入籍兵，防守力有保證，除陳俊樂、黃洋及黃威等，還有謝家強及林柱機兩名混血兵有可能在短期內完成領取特區護照手續，中場調動及戰力可望提升。

港隊過去再三證明防守了得，可是入球能力有限，進攻明顯是弱項，而即將可成為港人的幾位新「兵」，除迪高及基頓等屬守將，其餘費蘭度、蘇沙及勞高等同為攻擊球員，配合尚處於當打之年的上一批入籍兵如艾力士及辛祖等，攻力料有所提升，而部份球員過去曾在傑志合作，已建立相當默契，亦熟悉各自的踢法，或有利於港隊在餘下三場世盃外，以至稍後的亞洲盃外圍賽爭取成績。

畜力咁撚樣真係cls

垃圾球隊

睇有冇寫明我諗最多都係跟勞工法例賠一個月代通知金

如果係簽0.5+1真係吹佢唔脹

最近收到朋友仔查詢，問我地有冇流浪球迷版波衫賣，係度我一次過解答大家。

首先我地從來都冇賣過佢所謂嘅“球迷版”。Kelme港超聯波衫（元朗&流浪）只係得一個版本。而流浪波衫嘅logo係繡上去。

咁點解又會有“球迷版”出現？

因為Kelme都有將流浪依個款嘅波衫出左組隊款，所以佢所謂嘅“球迷版”，其實都係自己DIY d Logo印上去，包括流浪會章。

各位球迷買Kelme產品前記得先睇清楚，小心被誤導。如果大家有其他問題都歡迎問我地呀💪🏻

好心伍件條柒頭用下腦啦，明知自己中心地下排水系統差隔離城門河大雨就犯濫，就應該起高防浪牆同埋學歐洲球會起可以展開或者閉合的上蓋啦。而家極端天氣成為常態咁攪法年年都重新整過咩
可以參考柔佛DT 嗰設計，總好過年年每年維修> 減班費>影響成績

學歐洲球會起可以展開或者閉合的上蓋

啟德體育城

$$$

情侶feel

要解決係解決佢個場嘅level過低
次次雨季撞潮漲都倒灌
點改去水都無用

最直接就養真草算 反正都浸

又有藉口縮皮了

政府撻地
起完未回本都已經畀人收返

香港真係冇咩閘位

重點

伊高 安古路 林志堅
林恩許 林柱機
方栢倫 謝家強 杜度 徐宏傑
支那仔

差個中場 冇理由仲出白雀羅白頭
未算太強 東方絕對有得打

伊高 安古路 kdb
林恩許 林柱機 林志堅
方栢倫 謝家強 杜度 徐宏傑
家榮

杜度又去畜咩

大頭話係

【賽馬會傑志中心現況】

天文台在昨日 (6月6日)發起三年來首個黑色暴雨警告信號，本港多處出現水浸現象。在這兩天，網上亦流傳一張泥沙湧上賽馬會傑志中心草皮上的圖片。

其實這只是草地足球場在面對大雨量時才會出現的情況。在昨日，沙田曾錄得累計雨量超過200毫米，沙田城門河水位上漲，暴雨過後，球場的水松木碎混合物浮起，營造出「水浸」的效果。工程部同事將會於大雨過後，使用拖拉機把浮起的水松木碎混合物拖回草皮底層，球場便回復綠油油的原狀。

而早前落實的防洪設施，現已得到有關部門的許可，即將會展開相關工程，希望在接下來的日子，賽馬會傑志中心更能抵禦強風及洪水，讓各位球迷更放心。

#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

個人意向冀獲續約
2020-06-07 04:24:01大公報

“牛丸”已與中國足協約滿，現正商談續約一事，她希望能順利續約，在國家隊上能有更多的發展。她說：“因為中國足協上月才恢復辦公，現在還是一個磋商的階段，希望近期內能夠有明確的答案。我個人意向是希望能續約，因為過去一年的經驗我自己成長了很多，也學到了很多，在足球事業方面的發展來說，我覺得這是很好的考慮。如果有機會的話，我都想能繼續在國家隊上有發展。”

“牛丸”認為，她這次走出了香港，便離開了舒適圈：“始終內地和香港有著不同的風土人情、文化和習慣，球員的性格、特點和香港球員也有很大的分別。而去到新的環境要適應、學習新的東西之外，也要在權衡輕重之下，把自己的足球理念帶到一支新的球隊，帶出新的足球文化。我的普通話需要去練，我也需要熟習隊員們的習慣，對自己來說所有東西都是新的動力，去逼迫自己所有事情都要顧慮得更為周長。”“牛丸”希望將來自己能夠帶隊去參加世界盃盛事，一圓自己的夢想。

好彩

岩岩睇k league check下, 原來金奉珍今季去左馬超踢

屌 又多一個鍾意既球員去蓄

所以我咪話thank you
但係唔可以wish you good luck

嘉緯又俾3林逼走

隻肉地腳 不得了

今次去邊好？
不如去理文啦

Push

黑科技

去垃隊啦

翻傑志以老帶新啦